<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estandar on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/estandar/</link>
    <description>Recent content in estandar on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2010 10:46:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/estandar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wikileaks expulsado de Amazon: Las Nubes no son ni neutrales ni abiertas</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/02/wikileaks-expulsado-de-amazon-las-nubes-no-son-ni-neutrales-ni-libres/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2010 10:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/02/wikileaks-expulsado-de-amazon-las-nubes-no-son-ni-neutrales-ni-libres/</guid>
      <description>Llevamos varios días descubriendo gracias a las filtraciones de Wikileaks que hay mucho mamoneo en el mundo de la diplomacia. Creo que esto no es como para caerse de un guindo, y bueno, tiene más gracia que Gran Hermano 12 y es menos deprimente que las noticias sobre la economía española.
Hace ya varias semanas supimos que Wikileaks había desplegado parte de sus servidores en Amazon Web Services. Tanto en sus zonas Europeas como en USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Casos de Uso del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/08/09/los-casos-de-uso-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2009 15:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/08/09/los-casos-de-uso-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Cuando uno trabaja en una startup aprende rápidamente que lo urgente prima sobre lo importante. Y si no lo aprende rápido, la startup prescinde de él, él prescinde de la startup, o bien todo se va a al carajo. Ejemplo: escribir en este blog es importante, pero lo urgente es cerrar funcionalidad del producto necesaria por algunos clientes.
Otro ejemplo: es importante trabajar en grupos y asociaciones dedicadas a la estandarización del Cloud Computing, pero tu producto no puede esperar a las estandarizaciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>