<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>startup on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/startup/</link>
    <description>Recent content in startup on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2011 12:03:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/startup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a Stackops</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/02/bienvenidos-a-stackops/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 12:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/02/bienvenidos-a-stackops/</guid>
      <description>Llevo un rato escribiendo y borrando el primer párrafo de este post. Se muy bien lo que quiero decir. Lo he repetido y practicado durante mucho tiempo. Y sin embargo no encuentro el texto que me ayude a desarrollar qué es Stackops. Me gustaría poder contar que soy un privilegiado por trabajar en lo que quiero. Me gustaría contar que soy afortunado por trabajar con quien trabajo, Luis y Arturo. Me gustaría agradecer a Seedrocket y a Marta el apoyo que nos han brindado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rightscale levanta $13M en segunda ronda de financiación. La fiesta en La Nube no se ha terminado</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 10:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</guid>
      <description>Vía GigaOm y de un colega me llega esta noticia: Rightscale ha levantado en pleno credit crunch nada más y nada menos que $13 millones de dólares en segunda ronda de financiación. En primera ronda consiguieron $4.5 millones de Benchmark Capital, y en esta segunda se les ha unido Index Ventures. Así que se confirma lo que todos ya sabemos: el nuevo rey de la tecnología, la nueva moda, es el Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft BizSpark: Plataformas de Cloud y Software gratuito para startups</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/06/microsoft-bizspark-plataformas-de-cloud-y-software-gratuito-para-startups/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 09:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/06/microsoft-bizspark-plataformas-de-cloud-y-software-gratuito-para-startups/</guid>
      <description>Microsoft no es una compañía que resulte simpática a las startups. Las startups basan su supervivencia en su capacidad de innovación y en aplicar ideas originales en sus productos y planes de negocio. Por ello es difícil que basen sus productos en otros productos cuyo coste de licencia impacte sobre el precio final de su producto y/o sus exíguos presupuestos. Lo habitual en una startup es encontrar tecnologías opensource, o bien tecnologías que sin ser opensource su coste sea cercano a cero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>