<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>evento on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/evento/</link>
    <description>Recent content in evento on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2010 17:31:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/evento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Próximo Madrid DevOps el 1 de Diciembre</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/26/proximo-madrid-devops-el-1-de-diciembre/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 17:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/26/proximo-madrid-devops-el-1-de-diciembre/</guid>
      <description>Ya se ha confirmado la fecha para el próximo encuentro de Madrid DevOps, el próximo día 1 de diciembre en las oficinas de Job &amp;amp; Talent en Calle Serrano 20, 4º Izquierda. La idea de estos eventos es que haya una charla técnica y unas cañas para digerirla. Había varios temas sobre la mesa, y parece que la charla al final versará sobre Amazon Web Services. Aunque para estar al día de lo que pasa en el grupo, os recomiendo que os apuntéis al grupo en Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jornada Strelia Cloud Computing el próximo 23 de noviembre</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2010 16:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</guid>
      <description>El próximo 23 de Noviembre en el Palacio Euskalduna Jauregia de Bilbao Strelia se presentará en sociedad para ofrecer sus servicios de Cloud Computing. Strelia es la nueva apuesta empresarial de Jesús Angel Bravo y el Grupo Aernnova. Jesús ha sido un referente en la industria TIC del País Vasco desde sus tiempos de fundador de SOFTEC. AERNNOVA se creó en Abril del 2006 como resultado de la segregación de la división aeronáutica del Grupo Gamesa Corporación Tecnológica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunas conclusiones del evento de IDC sobre Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/05/31/conclusiones-sobre-el-evento-de-idc-sobre-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2010 12:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/05/31/conclusiones-sobre-el-evento-de-idc-sobre-cloud-computing/</guid>
      <description>Tengo la suerte de trabajar en una empresa donde tenemos que mirar hacia el mundo y no hacia España para hacer negocios, por lo que no puedo evitar comparar entre lo que veo en España y lo que veo fuera de ella. El jueves día 27 acudí al evento que IDC había organizado sobre Cloud Computing. Bajo la layenda ‘Preparándose para los siguientes 20 años de IT’, el evento se anunciaba como una oportunidad para que CIOs, CTOs y demás CxO de las empresas pudieran saber cómo subirse a esta ola de cambio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop con Nexica sobre Cloud Computing en Barcelona</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/05/19/workshop-con-nexica-sobre-cloud-computing-en-barcelona/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 09:40:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/05/19/workshop-con-nexica-sobre-cloud-computing-en-barcelona/</guid>
      <description>Parece que mayo no solo es el mes de las Flores, sino de los eventos de Cloud Computing. El próximo día 26 de Mayo en Barcelona se organiza una Jornada de Trabajo sobre Cloud Computing: Una visión práctica de aplicación en las organizaciones. El evento está patrocinado por Nexica, Microsoft, Amauta, Infovan y Ubiquat.
  09:45 Acreditación y entrega de material 10:00 Cómo mejorar la productividad de nuestras organizaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de IDC sobre Cloud Computing: Preparándose para los siguientes 20 años de TI</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/05/18/evento-de-idc-sobre-cloud-computing-preparandose-para-los-siguientes-20-anos-de-ti/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 11:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/05/18/evento-de-idc-sobre-cloud-computing-preparandose-para-los-siguientes-20-anos-de-ti/</guid>
      <description>El próximo día 27 de Mayo se va a celebrar en Madrid uno de los eventos más interesantes sobre Cloud Computing de los que yo recuerde en 2010: Cloud Computing: Preparándose para los siguientes 20 años de TI. La diferencia con otros eventos a los que he acudido es el enfoque: dirigido a la gran empresa, con ponentes de peso y sobre todo pensando en cómo migrar a la Nube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamforce 2009, día 2</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/11/20/dreamforce-2009-dia-2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 03:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/11/20/dreamforce-2009-dia-2/</guid>
      <description>El segundo día del evento ha comenzado con otra Keynote dedicada a la plataforma Force.com. De nuevo Marc Benioff en el escenario haciendo de maestro de ceremonias (se le ve en su salsa) presentándonos las bondades del producto.
Antes de seguir, comentar algo que discutimos algunos colegas el día anterior: ¿Es realmente Salesforce una empresa CRM o ya no lo es y su negocio es las plataformas? ¿Debería cambiarse el nombre a ‘Force’ en vez de Salesforce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamforce 2009, El evento Cloud de Salesforce</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/11/11/dreamforce-2009-el-evento-cloud-de-salesforce/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 22:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/11/11/dreamforce-2009-el-evento-cloud-de-salesforce/</guid>
      <description>El día 17 de Noviembre se celebra en San Francisco uno de los eventos de Cloud Computing más importantes del mundo, Dreamforce 2009. Este evento gira alrededor de los productos que Salesforce.com ha desarrollado para La Nube. Para el que no lo sepa, Salesforce.com fue uno de los pioneros del Software as a Service -antes de que se llamase SaaS-, y es uno de las empresas que más ha apostado por el Software y las Plataformas como Servicios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las charlas sobre Virtualizacion y Cloud del MadridOnRails</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/10/22/las-charlas-sobre-virtualizacion-y-cloud-del-madridonrails/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 10:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/10/22/las-charlas-sobre-virtualizacion-y-cloud-del-madridonrails/</guid>
      <description>Ayer estuve por primera vez en MadridOnRails. Tuve el placer de compartir ponencia con Victor Fernández, OpenSolaris Community Leader en España, que dio una visión muy detallada del panorama de la Virtualización. Luego yo ataqué con el tema del Cloud Computing y con las bondades de las Nubes Privadas.
Aquí están las presentaciones, que las disfrutéis:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla sobre cómo aprovechar las Nubes Privadas en MadridOnRails</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/10/15/charla-sobre-como-aprovechar-las-nubes-privadas-en-madridonrails/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 07:47:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/10/15/charla-sobre-como-aprovechar-las-nubes-privadas-en-madridonrails/</guid>
      <description>El próximo día 21 de octubre daré una charla en el centro para la promoción del software libre MadridOnRails. La agenda del evento es la siguiente:
 &amp;lt;h3&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://eventos.madridonrails.com/eventos-divulgativos/23-qvirtualizacion-y-cloud-computingq.html&amp;quot;&amp;gt;&amp;amp;#8220;Virtualización y Cloud Computing&amp;amp;#8221;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/h3&amp;gt; &amp;lt;/td&amp;gt;   &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;LUGAR CELEBRACIÓN&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;strong&amp;gt;: &amp;lt;/strong&amp;gt;Centro MADRIDONRAILS&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt; &amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;FECHA DE CELEBRACIÓN: &amp;lt;/strong&amp;gt;Miércoles 21 de Octubre de 2009, de 17:00 a 19:00 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;PARA REGISTRARTE: &amp;lt;a href=&amp;quot;http://eventos.madridonrails.com/component/chronocontact/?chronoformname=Evento_21_Oct_Virtualizacion&amp;quot;&amp;gt;PINCHA AQUI&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;TELÉFONO DE CONTACTO: &amp;lt;/strong&amp;gt;91 564 28 78&amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;AGENDA:&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;strong&amp;gt;1) &amp;amp;#8220;Virtualizacion de Servidores en Sistemas Abiertos (Open Source)&amp;amp;#8221; &amp;lt;/strong&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;amp;#8211; &amp;lt;strong&amp;gt;Nombre:&amp;lt;/strong&amp;gt; Víctor M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mañana martes de visita en el nuevo SIMO Network</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/09/21/manana-martes-de-visita-en-el-nuevo-simo-network/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2009 23:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/09/21/manana-martes-de-visita-en-el-nuevo-simo-network/</guid>
      <description>Mañana martes y el miércoles me pasaré por el SIMO Network. Creo que este año no hay go-gos ni azafatas, por lo que ha perdido parte de su atractivo &amp;lt;/ironic_mode&amp;gt;. Sin embargo, parece que lo han orientado a que los profesionales podamos conocernos cara a cara. Especialmente la gente que trabajamos en TI nos hemos acostumbrado a las relaciones por correo, conferencias, mensajería instantánea, webminars… haciendo un poco irrelevante dónde estamos o con quién hablamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación sobre Cloud Computing en el Sun Open Communities Forum</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/23/presentacion-sobre-cloud-computing-en-el-sun-open-communities-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 07:05:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/23/presentacion-sobre-cloud-computing-en-el-sun-open-communities-forum/</guid>
      <description>Los pasados jueves y viernes 18 y 19 de junio respectivamente se celebraron en la Escuela Politécnica Superior de la Universidad San Pablo CEU (Boadilla del Monte, Madrid) el evento “Sun Open Communities Forum”. Víctor M. Fernández hizo una interesante presentación sobre Cloud Computing. Aquí la tenéis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impresiones del CloudCamp Barcelona</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/18/impresiones-del-cloudcamp-barcelona/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 00:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/18/impresiones-del-cloudcamp-barcelona/</guid>
      <description>Ya se que llega con un poco de retraso, pero me gustaría escribir un poco sobre lo que pasó en el CloudCamp que se celebró en Barcelona el 15 de Junio. Os aseguro que organizar un evento no es nada sencillo, ya que todo son detalles. Y son detalles que todo los asistentes pueden ver. Así que me mi más sincera enhorabuena a Diego Mariño y Helena Torras por parte de Abiquo y a David Nielsen por parte de la organización CloudCamp ya que dieron la talla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi charla en el WhyFLOSS Madrid 2009 sobre Nubes y Clientes cautivos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/08/mi-charla-en-el-whyfloss-madrid-2009-sobre-nubes-y-clientes-cautivos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2009 16:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/08/mi-charla-en-el-whyfloss-madrid-2009-sobre-nubes-y-clientes-cautivos/</guid>
      <description>Acabo de descubrir que estoy grabado en la charla que di en el WhyFLOSS de Madrid de Mayo de 2009. A los masocas del Cloud Computing os va a encantar 😉
Que lo disfrutéis…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudCamp Barcelona el próximo 15 de Junio ¡Apúntate!</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/07/cloudcamp-barcelona-el-proximo-15-de-junio-%c2%a1apuntate/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2009 17:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/07/cloudcamp-barcelona-el-proximo-15-de-junio-%c2%a1apuntate/</guid>
      <description>CloudCamp es una “desconferencia” en la que early-adopters de Cloud Computing intercambian ideas y hacen networking.
 En Abiquo llevamos varias semanas luchando por organizar un CloudCamp en Barcelona. Organizar un evento no es fácil, y uno como CloudCamp, menos todavía.
Debido a los rápidos cambios que está generando esta tecnología en todos los entornos IT, es indispensable tener la ocasión de compartir experiencias, soluciones y retos. En un CloudCamp, todos los asistentes son animados a compartir sus ideas y opiniones en discusiones abiertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva edición de SeedRocket en Julio. Plazo de inscripción abierto.</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/05/25/nueva-edicion-de-seedrocket-en-julio-plazo-de-inscripcion-abierto/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 22:15:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/05/25/nueva-edicion-de-seedrocket-en-julio-plazo-de-inscripcion-abierto/</guid>
      <description>Sin duda el Cloud Computing como IaaS y SaaS está siendo aprovechado por las startups. El IaaS (Infraestructura como Servicio) porque no hay inversiones iniciales en servidores, y el SaaS porque se ha convertido en el modelo de negocio de venta de software más exitoso y que con más facilidad esquiva el problema de la piratería. Por eso creo que esta nueva edición del SeedRocket (la 3ª) veremos como las nuevas empresas se volcarán con el Cloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesa redonda sobre Cloud Computing en el Día del Emprendedor 2009</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/05/20/mesa-redonda-sobre-cloud-computing-en-el-dia-del-emprendedor-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 17:43:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/05/20/mesa-redonda-sobre-cloud-computing-en-el-dia-del-emprendedor-2009/</guid>
      <description>Y mañana 21 de Mayo tenemos otra mesa redonda muy interesante sobre Cloud Computing en el Día del Emprendedor 2009 organizado por Barcelona Activa. Los invitados son de primer nivel:
– IBM: Moisès Navarro Marín, IT Strategy, SOA Infraestructure &amp;amp; Middleware Services Manager Spain, Portugal, Greece and Israel. Miembro de SPGSI Technological Experts Council (TEC).
– Sun Microsystem: Tom Leyden, Product Manager Cloud Computing de Sun Microsystems.
– Abiquo: Startup catalana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla en el WhyFLOSS 2009 sobre Las Nubes propietarias y abiertas</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/05/20/charla-en-el-whyfloss-2009-sobre-las-nubes-propietarias-y-abiertas/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 17:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/05/20/charla-en-el-whyfloss-2009-sobre-las-nubes-propietarias-y-abiertas/</guid>
      <description>Mañana día 21 de Mayo se celebra en Leganés (Madrid) la 8ª edición de la WhyFLOSS conference. La WhyFLOSS Conference “tiene como objetivo divulgar las tecnologías libres de IT a la comunidad en general, ya sean empresas, organismos públicos y profesionales. Ponentes a lo largo de charlas dieron su perspectiva actual en el uso de las tecnologías abiertas en el sector público y privado.”
Mi charla tratará sobre Como no caer cautivos de las Nubes Propietarias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen Cloud Computing Workshop</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/04/05/resumen-cloud-computing-workshop/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 15:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/04/05/resumen-cloud-computing-workshop/</guid>
      <description>El pasado jueves celebramos en las instalaciones de la CAN en Juan Bravo 3 el Cloud Computing Workshop de Madrid.
En el invitado estelar era Simone Brunozzi, Amazon Web Service Evangelist para Europa, que nos ha mostrado el funcionamiento de los diferentes servicios de Cloud Computing de Amazon. Ha hecho demostraciones en directo de Amazon Elastic Compute Cloud (EC2) y Amazon Simple Storage Service (S3). Muchos de los asistentes al evento ya conocían estos servicios, por lo que se han lanzado a hacer preguntas con bastante nivel técnico, y la verdad es que Simone ha estado a la altura respondiendo a todas con soltura y cintura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing Workshop en Madrid con Amazon y Abiquo</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/25/cloud-computing-workshop-en-madrid-con-amazon-y-abiquo/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 09:20:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/25/cloud-computing-workshop-en-madrid-con-amazon-y-abiquo/</guid>
      <description>El Cloud Computing Workshop de Madrid es un evento gratuito pensado para todos aquellos desarrolladores, arquitectos, jefes de proyecto y directores de tecnología que quieran saber más sobre las posibilidades de este nuevo paradigma de la mano de uno de los actores principales del mercado como Amazon Web Services, y de una de las empresas que apuestan por el código abierto para crear Nubes Privadas.
Amazon Web Services (AWS) es una colección de servicios remotos de computación ofrecidos por internet por Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Está preparada España para el Cloud Computing?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/12/%c2%bfesta-preparada-espana-para-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2009 11:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/12/%c2%bfesta-preparada-espana-para-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Ayer acudí a POINTIC, un evento organizado por Informática el Corte Inglés (IECISA) y el grupo IDC. El evento se anunciaba como “El punto de encuentro para la innovación en la empresa”. Marqué como objetivo antes de ir al evento el conocer cómo ven las empresas mas ‘tradicionales’ españolas el Cloud Computing, si es que lo ven. Sostengo la teoría siguiente: en España se tardan aproximadamente de 18 a 24 meses en adoptar aquello que es innovador respecto a los paises (anglosajones normalmente) que marcan la pauta en soluciones IT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El Cloud Computing es la nueva burbuja puntocom?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/02/cloud-computing-la-nueva-burbuja-puntocom/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 00:29:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/02/cloud-computing-la-nueva-burbuja-puntocom/</guid>
      <description>Techcrunch ha patrocinado un evento en Mountain View (California) llamado ‘Whose Cloud is it anyway?‘ para discutir sobre Cloud Computing, y de paso ver unas demos de aplicaciones interesantes corriendo en La Nube. Entre los ponentes se encontraban Marco Benioff (CEO de Salesforce.com), Werner Vogels (CTO de Amazon), Vic Gundotra (Vicepresidente de Ingeniería en Google) y Gina Bianchini (CEO de Ning). Y entre los asistentes Diego Mariño, CEO de Abiquo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vCloud y la federación de nubes públicas y privadas&amp;#8230; propietarias</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/27/vmware-vcloud-y-la-federacion-de-nubes-publicas-y-privadas-propietarias/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2009 15:07:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/27/vmware-vcloud-y-la-federacion-de-nubes-publicas-y-privadas-propietarias/</guid>
      <description>Estos días se está celebrando en Cannes el VMWorld 2009, el evento para profesionales que organiza VMware para dar a conocer sus productos y estrategia. Este año -con la que está cayendo- han conseguido congregar a más de 4000 asistentes. Así que las cosas marchan viento en popa para el líder de la virtualización con tecnología propietaria.
Dentro de la tendencia actual en la industria, el evento ha estado muy centrado en el Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>debug_mode=ON entre los ganadores del Seedrocket</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/29/debug_modeon-entre-los-ganadores-del-seedrocket/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2009 16:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/29/debug_modeon-entre-los-ganadores-del-seedrocket/</guid>
      <description>Ahora veo quedebug_mode=ON es un proyecto ambicioso, al que se está dedicando suficiente empeño como para presentarlo a SeedRocket y que además llega a ser uno de los tres proyectos ganadores, junto con Habitissimo y Ongest de los que ya hablaré más adelante.
 Como dice Javier en su blog, no es un proyecto cualquiera. Y no creo que lo sea porque se trate de una red social para desarrolladores o porque hayan sido uno de los ganadores del SeedRocket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamforce Europa cancelada por sorpresa. ¿Qué pasa con los eventos de Cloud?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/15/dreamforce-europa-cancelada-por-sorpresa-%c2%bfque-pasa-con-los-eventos-de-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 17:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/15/dreamforce-europa-cancelada-por-sorpresa-%c2%bfque-pasa-con-los-eventos-de-cloud/</guid>
      <description>De manera sorprendente Salesforce ha cancelado el gran evento que tenían preparado para Europa: Dreamforce Europe 2009. En su lugar, sustituyen el evento por un evento ‘en la carretera’ llamado CloudForce Europe para el próximo 7 de Abril de 2009 en el Excel de Londres. El evento será gratuito y contará con Mark Benioff y Parker Harris (el Dreamforce eran 399 libras como todavía se puede ver aquí). Me sorprende el cambio, y no se si se trata de una señal del clima económico actual o bien un cambio de estrategia respecto a los eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop de Abiquo para desarrolladores: Abiquo Developer Day</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/13/workshop-de-abiquo-para-desarrolladores-abiquo-developer-day/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2009 12:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/13/workshop-de-abiquo-para-desarrolladores-abiquo-developer-day/</guid>
      <description>Podemos leer en el blog de Diego Mariño, CEO de Abiquo:
 Tras haber liberado una primera versión de nuestro software en Septiembre, en abiquoestamos finalizando la siguiente que será ofrecida en las próximas semanas. Por ello, estamos preparando una sesión para desarrolladores que les permita conocer en detalle nuestra plataforma.
Si estás interesado en tecnologías como la computación distribuida o el cloud computing, no dejes de asistir. El evento será el próximo 31 de enero en el Citilab (Pl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudCamp llega a Barcelona</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/16/cloudcamp-llega-a-barcelona/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 22:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/16/cloudcamp-llega-a-barcelona/</guid>
      <description>¿Son los delirios de la fiebre los que me hacen ver ilusiones? ¡No! ¡Es cierto! ¡Tenemos CloudCamp en Barcelona este próximo 18 de diciembre a las 19.00 justo después del Taller de Cloud del SeedRocket (vaya empacho de Cloud antes de las navidades van a tener los catalanes). El lugar es:
Barcelona Activa (Edifici Viver – Piso 1)C/ Llacuna 162-164Barcelona, 08018SpainLa página oficial es esta. Y el registro lo podéis hacer aquí (es gratuito).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo calendario de eventos en Nubeblog</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/19/nuevo-calendario-de-eventos-en-nubeblog/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 00:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/19/nuevo-calendario-de-eventos-en-nubeblog/</guid>
      <description>En nuestro imparable ascenso al Olimpo de los Bloggers de Élite, hemos añadido un nuevo servicio de Calendario de Eventos que ayude a dar a conocer las actividades de Cloud Computing. Si conoces algún evento y quieres que se anuncie, no dudes en escribirme a nubeblog#nubeblog.com con los datos sobre el evento. Lo publicaremos en el calendario de eventos.
La url es </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>