<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>facebook on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in facebook on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2010 10:36:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Facebook gasta $50M en alquiler de espacio en Centros de Datos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/22/facebook-gasta-50m-en-alquiler-de-espacio-en-centros-de-datos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 10:36:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/22/facebook-gasta-50m-en-alquiler-de-espacio-en-centros-de-datos/</guid>
      <description>Datacenter knowledge ha publicado un estudio en el que sugiere que Facebook gasta aproximadamente unos $50M al año en alquiler de espacio en Centros de Datos por todos los EEUU.
La factura ha crecido de $20M en 2009 a la cifra estimada este año debido al crecimiento de la red social desde los 200 millones de usuarios a los 500 millones.
A estos $50M hay que sumarle la potencía eléctrica necesaria para alimentar a los más de 60.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo grupo de Nubeblog en Facebook</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/nuevo-grupo-de-nubeblog-en-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 23:55:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/nuevo-grupo-de-nubeblog-en-facebook/</guid>
      <description>He de reconocerlo: no tengo personalidad y cuando he visto que los chicos de SecurityByDefault han montado un grupo en Facebook, pues yo he montado otro. Culo veo, culo quiero. De hecho, casi les he fusilado el post…
Cada día conozco más gente interesada en el mundo del Cloud Computing y creo que es importante que haya una comunidad fuerte que permita debatir ideas, sacar nuevos temas, buscar trabajos y proyectos interesantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrid Facebook Developer Garage was pure crap</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/02/19/madrid-facebook-developer-garage-was-pure-crap/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2008 08:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/02/19/madrid-facebook-developer-garage-was-pure-crap/</guid>
      <description>Yesterday I was in the event organized by Facebook in Madrid, The Madrid Facebook Developer Garage. The event was organized by FON, the Wifi company owned by Martin Varsavsky. I think Mr. Varsavsky is doing a great job trying to give visibility of the European and specially Spanish companies in Silicon Valley. The event took place in Teatro Lara, a old-fashioned theater in the heart of Madrid. A nice place, nothing to do with a garage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft thinks that your Facebook account costs $300</title>
      <link>https://nubeblog.com/2007/10/24/microsoft-thinks-that-your-facebook-account-costs-300/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2007 23:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2007/10/24/microsoft-thinks-that-your-facebook-account-costs-300/</guid>
      <description>Today Microsoft has acquired 1.6% of Facebook, paying 240 million dollars. So the smart guys from Redmon (and their strategic consultants, of course) think Facebook has a value of 15 billion dollars! That’s a lot of money for a company with 300 employees! But it’s not about the employees talent, it’s about the 50 million active users of the platform where the value is. And it’s really high, around 300 bucks per active user.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>