<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>almacenamiento on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/almacenamiento/</link>
    <description>Recent content in almacenamiento on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2011 23:03:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/almacenamiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Y si González Pons tiene razón?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/13/y-si-gonzalez-pons-tiene-razon/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 23:03:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/13/y-si-gonzalez-pons-tiene-razon/</guid>
      <description>Hace ahora unos dos años, un Diego Mariño más delgado (no mucho más, pero bueno) estaba muy nervioso haciendo la primera presentación del producto que estábamos desarrollando en un evento en San Francisco. Aunque sabíamos que no teníamos ninguna posibilidad en el concurso, por lo menos hicimos ruido. Al bueno de Diego le hicieron una pregunta muy hijaputa:
 ¿Cómo movéis los datos de una Nube de Computación a otra?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué tiene 3PAR que Dell y HP se pelean por ella?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/06/que-tiene-3par-que-hp-dell-todos-se-pelean-por-ella/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 09:35:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/06/que-tiene-3par-que-hp-dell-todos-se-pelean-por-ella/</guid>
      <description>Estas últimas semanas ha ocurrido algo que hacía muchos años que no se veía, y que algunos han identificado como la llegada de una nueva burbuja: Dell y HP han peleado por una empresa mucho más pequeña que ellas, 3PAR.
Pero vamos por partes: hace unas semanas Dell hace una oferta por una “pequeña” empresa llamada 3PAR ($600M) dedicada a fabricar software y cabinas de almacenamiento. La oferta ofrece una prima por encima del 80% de su valor en el mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Storage for Developers ya disponible bajo petición</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/05/20/google-storage-for-developers-ya-disponible-bajo-peticion/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 07:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/05/20/google-storage-for-developers-ya-disponible-bajo-peticion/</guid>
      <description>Se rumoreaba que el anuncio del Amazon S3 ‘light’ presentado ayer era pura contraprogramación de Amazon. En el Google I/O 2010, se ha anunciado la disponibilidad del nuevo servicio Google Storage for Developers. Resumiendo, si conoces Amazon S3 o cualquier otro servicio de almacenaje en la nube de objetos, es lo mismo, pero hecho por Google.
Cuando veo la etiqueta ‘for Developers’, me hecho a temblar. ¿Esta coletilla se pone para indicar que el servicio no es lo suficientemente estable para el uso por el público general?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidekick y cómo suicidarte en La Nube</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/10/14/sidekick-y-como-suicidarte-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 15:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/10/14/sidekick-y-como-suicidarte-en-la-nube/</guid>
      <description>Ha sido una de las noticias más comentadas de los últimos tiempos alrededor del Cloud Computing: Los usuarios de Sidekick, un dispositivo similar a la Blackberry muy popular en los USA han perdido todos sus datos y hay muy pocas posibildades de recuperarlos. AcojonanteAcongojante. Sidekick almacenaba los datos en local y en ‘La Nube’, es decir, en almacenamiento en sus Centros Datos donde se suponía que gestionaban los datos de sus usuarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo construir tu propio sistema de almacenamiento en la Nube: Backblaze Pod</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/09/02/como-construir-tu-propio-sistema-de-almacenamiento-en-la-nube-backblaze-pod/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 11:26:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/09/02/como-construir-tu-propio-sistema-de-almacenamiento-en-la-nube-backblaze-pod/</guid>
      <description>A través de highscalability.com me encuentro con un artículo que puede interesar a todos aquellos que están pensando en dar servicios de Almacenamiento en La Nube (Cloud Storage) y quieren un diseño abierto. La gente de Backblaze.com nos muestran cómo diseñaron y construyeron sus propios appliances para gestionar hasta 67 Teras en un 4U. E incluso te puedes descargar el fichero con el modelo en 3D para que lo puedas encargar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Microsoft Azure SQL Data Services tendrán caracteristicas similares a las de bases de datos relacionales</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/05/los-microsoft-azure-sql-data-services-tendran-caracteristicas-similares-a-las-de-bases-de-datos-relacionales/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 17:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/05/los-microsoft-azure-sql-data-services-tendran-caracteristicas-similares-a-las-de-bases-de-datos-relacionales/</guid>
      <description>Interesante noticia sobre la plataforma de Cloud Computing de Microsoft, Azure. Los servicios de acceso a datos en La Nube permitiran ciertas características de las bases de datos relacionales tradicionales. “Pensamos que la base de datos relacional es una tecnología familiar a mucha gente. La gente la entiende y hay gente experimentada a su alrededor. Nos están diciendo que es importante que las habilidades de los desarrolladores sean fácilmente portables a los desarrollos Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parascale, una solución de Almacenamiento en Nubes Privadas competitiva</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/04/parascale-una-solucion-de-private-storage-clouds-competitiva/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 15:27:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/04/parascale-una-solucion-de-private-storage-clouds-competitiva/</guid>
      <description>El mundo de almacenamiento en La Nube anda un poco acelarado ante el inminente (¿o no tan inminente?) lanzamiento por parte de Google de su GDrive. Si a esto le sumamos la agitación alrededor de las Nubes Privadas, tenemos un nuevo concepto muy interesante: Private Storage Clouds o Almacenamiento en Nubes Privadas.
La diferencia frente a los sistemas de almacenamiento empresarial tradicional en las Storage Area Networks (SAN), es el uso de hardware y software commoditiziedcommoditized que permte almacenar grandes cantidades de información con tiempos de acceso muy competitivos (y próximos al de las soluciones en red) con unos costes mucho menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decho: La nueva marca de EMC para los servicios de Cloud orientados al consumidor</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/28/decho-la-nueva-marca-de-emc-para-los-servicios-de-cloud-orientados-al-consumidor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 10:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/28/decho-la-nueva-marca-de-emc-para-los-servicios-de-cloud-orientados-al-consumidor/</guid>
      <description>Decho es el nombre de una nueva compañía que EMC ha creado y que se centrará en los Servicios de Información orientados a consumidores. Esta compañía se ha creado gracias a la combinación de dos empresas de EMC, Mozy y Pi. El nombre elegido, Decho, es la combinación de dos palabras: Digital y Echo.
Esta nueva unidad de negocio ofrecerá servicios en La Nube de compartición y almacenaje de información en la Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EMC Atmos, nueva solución de almacenamiento Cloud Optimized Storage</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/11/emc-atmos-nueva-solucion-de-almacenamiento-cloud-optimized-storage/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 09:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/11/emc-atmos-nueva-solucion-de-almacenamiento-cloud-optimized-storage/</guid>
      <description>La capacidad de acceder a aplicaciones e información desde un proveedor externo -como una gran compañía de telecomunicaciones- que ha construido a una gran infraestructura en La Nube. Esta infraestructura tendrá ingentes cantidades de información no estructurada en la Web, y requerirá de una política que disperse la información de manera eficiente por todo el mundo.
 Algunas características relevantes del producto son:
 No existe el concepto de Gigabyte o Terabyte, son unidades demasiado pequeñas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Online Storage System rumours</title>
      <link>https://nubeblog.com/2007/12/12/google-online-storage-system-rumours/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 09:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2007/12/12/google-online-storage-system-rumours/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>