<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gogrid on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/gogrid/</link>
    <description>Recent content in gogrid on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2009 10:01:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/gogrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GoGrid libera su API de gestión bajo licencia Creative Commons</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/21/gogrid-libera-api-gestion-licencia-creative-commons/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 10:01:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/21/gogrid-libera-api-gestion-licencia-creative-commons/</guid>
      <description>GoGrid es una empresa que ofrece Infraestructura Como Servicios (IaaS) de manera similar a como hace Amazon Web Services. Parece que querían eclipsar a Obama en la ceremonia de envestidura anunciando que liberan la especificación del API de gestión de su CloudCenter, la especificación GoGrid cloudcenter Application Programming Interface (API) bajo una licencia Creative Commons. Esto permitirá a desarrolladores, integradores y demás profesionales IT copiar, modificar, distribuir y republicar este API libremente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gigaspaces y GoGrid lanzan un servicio de Cloud Computing de nivel Empresarial</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/09/gigaspaces-y-gogrid-lanzan-un-servicio-de-cloud-computing-de-nivel-empresarial/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 10:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/09/gigaspaces-y-gogrid-lanzan-un-servicio-de-cloud-computing-de-nivel-empresarial/</guid>
      <description>No todo el Cloud Computing va a ser Amazon Web Services. Existen otras propuestas interesantes, y creo GoGrid es una de las que parece más profesional. Por poner un ejemplo, ofrecen balanceadores F5 dentro de su infraestructura, lo que en mi opinión es fundamental para poner en marcha tolerante a fallos. También el servicio de monitorización y soporte 24×7 es algo fundamental a la hora de establecer los niveles de servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing in Plain English con subtítulos en Español</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/04/cloud-computing-in-plain-english-con-subtitulos-en-espanol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 17:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/04/cloud-computing-in-plain-english-con-subtitulos-en-espanol/</guid>
      <description>Hace unos días vi este video tutorial titulado ‘Cloud Computing in Plain English’ hecho por GoGrid. Me pareció simplemente magnífico, siguiendo la estela de los que otros han hecho, como Google Docs por ejemplo. Así que ni corto ni perezoso me he puesto a ponerle subtitulos en español para que el españolito interesado en el Cloud Computing pero no interesado en el idioma inglés (público objetivo de este blog, por otra parte) pueda disfrutar de una pieza magnífica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>