<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>entrevista on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/entrevista/</link>
    <description>Recent content in entrevista on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2010 09:13:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/entrevista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>&amp;#8220;Trabajar en la Nube&amp;#8221;, podcast de &amp;#8220;En días como hoy&amp;#8221; de RNE</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/01/trabajar-en-la-nube-podcast-de-en-dias-como-hoy-de-rne/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 09:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/01/trabajar-en-la-nube-podcast-de-en-dias-como-hoy-de-rne/</guid>
      <description>Estas son las cosas que uno no puede hacerle a una madre: sales por la radio en un programa de esos de campanillas y no le dices nada. Pero lo peor es que se entere por alguna de sus amigas…
“En días como hoy” el programa de la mañana de Juan Ramón Lucas me entrevistó para su programa. El tema claro está era hablar de La Nube. Aunque la entrevista está editada y solo salgo 30 segundos al final, ya puedo presumir de mi momento de gloria en ‘prime time’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me entrevistan en Channel Planet en la Cloud Expo de Nueva York</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/05/18/me-entrevistan-en-channel-planet-en-la-cloud-expo-de-nueva-york/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 11:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/05/18/me-entrevistan-en-channel-planet-en-la-cloud-expo-de-nueva-york/</guid>
      <description>Channel Planet es un portal dedicado a los profesionales de las TI con base en Colombia. Me hicieron una serie de entrevistas en la Cloud Computing Expo de Nueva York, que podéis ver entrando en este enlace. Vale la pena echar un vistazo al portal, muy enfocado a profesionales.
Además, podéis ver el uniforme oficial de Abiquo, casualmente igualito que mi uniforme de Ranger cuando era miembro de un Grupo Scout Católico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me entrevistan en OurCloudBlog.com</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/08/28/me-entrevistan-en-ourcloudblogcom/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 13:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/08/28/me-entrevistan-en-ourcloudblogcom/</guid>
      <description>Seguimos con el autobombo.
Gerard Prats es un evangelista del Cloud Computing en el mundo hispano. Tiene una empresa dedicada a dar servicios de consultoría Cloud llamada InCloud, y tiene un blog dedicado a tecnologías alrededor de La Nube llamado ourcloudblog.com.
Gerard está haciendo una serie de entrevista a gente que andamos ‘en las nubes’. Sin más preámbulos, aquí va la entrevista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla con Tim Barker, Cloud Computing Evangelist de Salesforce.com</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/22/charla-con-tim-barker-cloud-computing-evangelist-de-salesforcecom/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 00:45:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/22/charla-con-tim-barker-cloud-computing-evangelist-de-salesforcecom/</guid>
      <description>El pasado miércoles me invitaron a charlar con Tim Barker, Director Senior de Marketing de producto EMEA y Cloud Computing Evangelist de Salesforce.com. Aprovechando que pasaba por Madrid para participar como ponente en la Red Innova.
Tim fue co-fundador de Koral, una compañía con sede en UK de Gestión de Contenidos de SaaS que más tarde, en el año 2007, fue adquirida por Salesforce.com. Tim cogió las maletas y se fue a San Francisco, condujo con éxito la integración de la platafoma de Koral a Force.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>