<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>iaas on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/iaas/</link>
    <description>Recent content in iaas on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2011 11:04:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/iaas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proveedores de Cloud Computing mágicos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/28/proveedores-de-cloud-computing-magicos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 11:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/28/proveedores-de-cloud-computing-magicos/</guid>
      <description>Es sorprendente como empresas que llevan muchos años haciendo software tradicional de repente y de manera mágica resulta que su software está ‘En la Nube’. No solo eso, sino que algunos dicen que fueron ellos los que inventaron el Cloud Computing, pero que como siempre los americanos llegaron y le pusieron un nombre ‘chulo’. Lo del Software as a Service es un auténtico escándalo. Aquí ahora todo es Cloud. Tonto el último.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Deben las Telcos entrar en el negocio del Cloud Computing?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/04/13/%c2%bfdeben-las-telcos-entrar-en-el-negocio-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 17:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/04/13/%c2%bfdeben-las-telcos-entrar-en-el-negocio-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Hoy me siento un poco conspiranoico y falto de noticias, así que voy a escribir sobre uno de mis temas favoritos: cómo las Telcos en Europa se convertirán en los principales proveedores de Infraestructura como Servicio (IaaS) en no mucho tiempo.
Cuando hablamos de proveedores de Infraestructura como Servicios tenemos a:
 Unos libreros (Amazon) Un broker publicitario (Google) Una empresa de software (Microsoft) Y dos proveedores de hosting (Rackspace y GoGrid).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte IV y final</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2009 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III
Para concluir, los autores nos muestran el ‘Top Ten’ de los impedimentos para la adopción del Cloud Computing, tanto tecnológicos como de negocio:
1.- Disponibilidad del Servicio
Según los autores, los clientes tienen miedo a no tener un nivel de servicio adecuado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
La migración a un modelo de Cloud Computing o bien empezar una empresa directamente aprovechando las ventajas de este modelo no solo es una cuestión técnica; es también una cuestión de recursos económicos.
La elasticidad y la transferencia del riesgo
Los autores argumentan que la frase “Convertir CapEx a OpEx” se usa habitualmente como argumento de venta del Cloud Computing, “pay as you go” (paga por lo que usas no es una traducción exacta, pero nos vale…) captura mejor la esencia de los beneficios económicos del Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 00:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Los siguientes capítulos del documento tratan un asunto que suele salir en conversaciones informales pero que normalmente pasamos por alto: Por qué despega ahora el Cloud Computing, y por qué fallo antes.
**¿Por qué ahora Cloud Computing y antes no?
**
Para los autores la razón está detras de algo que según ellos acompaña a los modelos de negocio Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</guid>
      <description>Hace unos días recibí un correo indicándome que debía comentar un estudio que circula por la red hecho por la Universidad de Berkeley sobre el estado actual del Cloud Computing. Al leerlo me di cuenta que era un documento que necesita un análisis más detallado que mis habituales 300-500 palabras por post. Por suerte, muchos de los temas tratados ya han sido comentados en el blog, pero merece la pena dar un repaso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi resumen del año 2008</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/29/mi-resumen-del-ano-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2008 17:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/29/mi-resumen-del-ano-2008/</guid>
      <description>Se acaba el 2008, un año que probablemente marcará un punto de inflexión en el mercado del Cloud Computing. Para empezar, es el año en que el término Cloud Computing ha pasado de los medios más techies a los medios de masas. Las razones para explicar esto son muchas, y variadas. Casi seguro que cada persona tendrá su opinión sobre cual ha sido la razón para esta explosión, así que aquí voy con la mía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SaaS, IaaS y PaaS: Las tres clases de Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/15/saas-iaas-y-paas-las-tres-clases-de-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 09:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/15/saas-iaas-y-paas-las-tres-clases-de-cloud-computing/</guid>
      <description>Cloud Computing se ha convertido en un concepto comodín. Se puede usar en múltiples contextos para referirse a cosas de lo más dispares. Pero parece que hay consenso respecto a las tres clases fundamentales del Cloud Computing. A saber:
  Software as a Service (SaaS): En español Software como Servicio. Modelo de distribución de software donde una empresa sirve el mantenimiento, soporte y operación que usará el cliente durante el tiempo que haya contratado el servicio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>