<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openstack on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/openstack/</link>
    <description>Recent content in openstack on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2011 13:20:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/openstack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>En la Openstack Conference en Boston</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/10/03/en-la-openstack-conference-en-boston/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 13:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/10/03/en-la-openstack-conference-en-boston/</guid>
      <description>Cada seis meses se celebra un evento donde todos los desarrolladores, empresas que forman el ecosistema y demás familia de Openstack nos reunimos para hablar sobre el progreso de la plataforma de Cloud abierta más importante del mundo. Hace seis meses el evento de
anta Clara reunió a cientos de de desarrolladores, ingenieros, arquitectos… pero también directores de tecnología, analistas, directores de ventas… Es decir, una tropa de lo más variopinta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openstack Año I</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/07/20/openstack-ano-i/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 13:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/07/20/openstack-ano-i/</guid>
      <description>Hace un año que estaba yo disfrutando de unas merecidas vacaciones en Cádiz, cuando recibí un correo y una llamada que me anunciaba que ‘algo gordo en el mundo del Cloud había pasado’. Rackspace y la NASA anunciaban que lanzaban un proyecto abierto conjunto para crear IaaS de computación y de almacenamiento de objetos. ¿La NASA y Rackspace? Flipé un poco. Luego me di media vuelta en la hamaca y seguí con mi siesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento &amp;#8220;Tecnologías Cloud al alcance de la mano&amp;#8221; el próximo 29 de junio</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/06/16/evento-tecnologias-cloud-al-alcance-de-la-mano-el-proximo-29-de-junio/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 11:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/06/16/evento-tecnologias-cloud-al-alcance-de-la-mano-el-proximo-29-de-junio/</guid>
      <description>Stackops participamos como ponentes en una jornada donde de una forma práctica podremos ver como evolucionar nuestra arquitectura de sistemas y aplicaciones, a un entorno cloud de servicio, incidiendo en cómo aplicar conceptos de pago por uso y estrategias Down cost technology que permiten acelerar el ROI.
Las soluciones de virtualización Open source, las alternativas tecnológicas que responden a las demandas incrementales de almacenamiento con Open Storage, El desarrollo de aplicaciones de Software corporativo pensado en los procesos y en cómo pueden desplegarse en Cloud privadas o Públicas, son parte del objetivo de la Jornada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Openstack en Madrid el 14 de Abril</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/29/taller-de-openstack-en-madrid-el-14-de-abril/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 23:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/29/taller-de-openstack-en-madrid-el-14-de-abril/</guid>
      <description>Actualización: debido al éxito de la convocatoria (más de 100 registrados para un aforo de 70 personas), nuestro cliente de referencia ACENS copatrocinará el evento y el catering posterior.
La información para apuntarse y direccón la tenéis aquí
Las plazas son limitadas, por lo que mejor apuntarse cuanto antes no sea que se agoten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stackops Distro &amp;#038; Smart Installer: despliega Openstack en tu centro de datos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/23/stackops-distro-smart-installer-despliega-openstack-en-tu-centro-de-datos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 13:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/23/stackops-distro-smart-installer-despliega-openstack-en-tu-centro-de-datos/</guid>
      <description>Durante estas últimas semanas nos hemos reunido con unas cuantas empresas interesadas en Infraestructuras como Servicios, y a todas les encantaba lo que Openstack Nova promete. La idea de tener una plataforma verdaderamente abierta y que haya un ecosistema de empresas a su alrededor es muy atractivo. Los participantes en Openstack son empresas con una reputación más que consolidada y reconocida por los profesionales. Todo parece perfecto… ¿Todo? No…
En un momento dado de la conversación, siempre sale la siguiente pregunta:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento del Grupo de Usuarios de Openstack en España</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/16/lanzamiento-del-grupo-de-usuarios-de-openstack-en-espana/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2011 23:06:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/16/lanzamiento-del-grupo-de-usuarios-de-openstack-en-espana/</guid>
      <description>Hoy anunciamos el lanzamiento oficial del Grupo de Usuarios de Openstack en España. Es el primero en Europa, aunque espero que muchos otros nos sigan en breve. El grupo lo hemos montado desde Stackops para ayudar a difundir qué es Openstack entre Administradores de Sistemas, Devops y demás familia. Aquí tenéis las enlaces para colaborar con el grupo:
Website: http://stackops.org/display/soug
Google Groups: http://groups.google.com/group/spain-openstack-user-group
Twitter: twitter.com/openstackspain
El grupo puede participar cualquier persona que tenga interés por el Cloud Computing, las Infraestructuras como Servicio y las tecnologías abiertas en general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a Stackops</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/02/bienvenidos-a-stackops/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 12:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/02/bienvenidos-a-stackops/</guid>
      <description>Llevo un rato escribiendo y borrando el primer párrafo de este post. Se muy bien lo que quiero decir. Lo he repetido y practicado durante mucho tiempo. Y sin embargo no encuentro el texto que me ayude a desarrollar qué es Stackops. Me gustaría poder contar que soy un privilegiado por trabajar en lo que quiero. Me gustaría contar que soy afortunado por trabajar con quien trabajo, Luis y Arturo. Me gustaría agradecer a Seedrocket y a Marta el apoyo que nos han brindado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un vistazo rápido a la historia de OpenStack</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/10/un-vistazo-rapido-a-la-historia-de-openstack/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 08:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/10/un-vistazo-rapido-a-la-historia-de-openstack/</guid>
      <description>A mediados de 2010 se produjo un ‘evento sistémico’ en el mundo del software de Infraestructura como Servicio (IaaS). Rackspace y la NASA anunciaban de manera conjunta que estaban desarrollando un nuevo software de IaaS que venía a solucionar los problemas que la NASA le había encontrado a Eucalyptus, y a convertirse en una alternativa real a Amazon Web Services.
Que Rackspace esté interesado en competir con Amazon Web Services es lógico, pero ¿la NASA?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>