<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>inocentada on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/inocentada/</link>
    <description>Recent content in inocentada on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2010 10:37:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/inocentada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PoceroCloud: &amp;#8220;El Pocero&amp;#8221; convertirá Pocerolandia en un gran Centro de Datos para Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/28/pocerocloud-el-pocero-convertira-pocerolandia-en-un-gran-centro-de-datos-para-cloud/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 10:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/28/pocerocloud-el-pocero-convertira-pocerolandia-en-un-gran-centro-de-datos-para-cloud/</guid>
      <description>Era un secreto a voces en el sector desde hace tiempo, pero hoy 28 de diciembre lo podemos confirmar: el desembarco de Rafael Hernando “El Pocero de Seseña” en el mundo de la tecnología es inminente. Y lo piensa hacer a lo grande: PoceroCloud será la primera iniciativa en España para convertirse en un centro de referencia en Cloud Computing mundial.
“A mi siempre me ha llamao lo jaitech”, asegura el conocido empresario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;No apoyar el Cloud Computing es antipatriota&amp;quot; asegura el Presidente Rodríguez Zapatero</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/28/no-apoyar-el-cloud-computing-es-antipatriota-asegura-el-presidente-rodriguez-zapatero/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 10:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/28/no-apoyar-el-cloud-computing-es-antipatriota-asegura-el-presidente-rodriguez-zapatero/</guid>
      <description>Hoy día 28 de Diciembre fuentes libres de toda inocencia aseguran que José Luis Rodríguez Zapatero ha dicho que: En esta época de decrecimiento económico sostenido -culpa de Bush y de Aznar-, este gobierno ha decidido que ya es hora de que se tomen medidas para cambiar el modelo de crecimiento Español. Por eso, hemos decidido que ahora que tenemos más Hogares del Jubilado que jubilados y en cada pueblo hay un polideportivo, es hora de que en cada pueblo de nuestra nación de Naciones se construya un DataCenter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>