<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rightscale on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/rightscale/</link>
    <description>Recent content in rightscale on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2009 15:14:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/rightscale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nueva consola de gestión de Amazon EC2: la difícil tarea de sobrevivir en el ecosistema AWS</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/12/nueva-consola-de-gestion-de-amazon-ec2-la-dificil-tarea-de-sobrevivir-en-el-ecosistema-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 15:14:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/12/nueva-consola-de-gestion-de-amazon-ec2-la-dificil-tarea-de-sobrevivir-en-el-ecosistema-aws/</guid>
      <description>El pasado viernes recibí un bonito correo que me invitaba a probar la nueva beta de la consola de gestión de Amazon Web Services. La primera versión es una consola para EC2, aunque quieren expandirla a todos los servicios de Amazon Web Services. Luego mi vida paso a ser un infierno de nieve y atascos, y así nos quedamos durante buena parte del día.
Lo cierto es que ya se ha hablado de ella bastante en los últimos días, así que hoy no voy a hacer una revisión en profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rightscale levanta $13M en segunda ronda de financiación. La fiesta en La Nube no se ha terminado</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 10:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</guid>
      <description>Vía GigaOm y de un colega me llega esta noticia: Rightscale ha levantado en pleno credit crunch nada más y nada menos que $13 millones de dólares en segunda ronda de financiación. En primera ronda consiguieron $4.5 millones de Benchmark Capital, y en esta segunda se les ha unido Index Ventures. Así que se confirma lo que todos ya sabemos: el nuevo rey de la tecnología, la nueva moda, es el Cloud Computing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>