<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>saas on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/saas/</link>
    <description>Recent content in saas on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2011 11:04:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/saas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proveedores de Cloud Computing mágicos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/28/proveedores-de-cloud-computing-magicos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 11:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/28/proveedores-de-cloud-computing-magicos/</guid>
      <description>Es sorprendente como empresas que llevan muchos años haciendo software tradicional de repente y de manera mágica resulta que su software está ‘En la Nube’. No solo eso, sino que algunos dicen que fueron ellos los que inventaron el Cloud Computing, pero que como siempre los americanos llegaron y le pusieron un nombre ‘chulo’. Lo del Software as a Service es un auténtico escándalo. Aquí ahora todo es Cloud. Tonto el último.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Apps (Gmail, Calendar, Docs and Talk) dejarán hoy de estar en Beta</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/07/07/google-apps-gmail-calendar-docs-and-talk-dejaran-hoy-de-estar-en-beta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 20:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/07/07/google-apps-gmail-calendar-docs-and-talk-dejaran-hoy-de-estar-en-beta/</guid>
      <description>¡Qué bueno volver de vacaciones y encontrar que la gente sigue trabajando! entre los más de 500 correos pendientes y los varios miles de feeds, descubro en el Blog oficial de Google que sus servicios de Google Apps dejarán hoy día 7 de Julio (San Fermín) de estar en Beta.
GMail por ejemplo llevaba cinco años en Beta. Se ve que los chicos de Google son concienzudos. Y según parece se han dado cuenta de algo que si trabajas en el mundo del software sabes desde hace tiempo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla en el WhyFLOSS 2009 sobre Las Nubes propietarias y abiertas</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/05/20/charla-en-el-whyfloss-2009-sobre-las-nubes-propietarias-y-abiertas/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 17:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/05/20/charla-en-el-whyfloss-2009-sobre-las-nubes-propietarias-y-abiertas/</guid>
      <description>Mañana día 21 de Mayo se celebra en Leganés (Madrid) la 8ª edición de la WhyFLOSS conference. La WhyFLOSS Conference “tiene como objetivo divulgar las tecnologías libres de IT a la comunidad en general, ya sean empresas, organismos públicos y profesionales. Ponentes a lo largo de charlas dieron su perspectiva actual en el uso de las tecnologías abiertas en el sector público y privado.”
Mi charla tratará sobre Como no caer cautivos de las Nubes Propietarias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 millones de usuarios corporativos en Google Apps</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/03/10-millones-de-usuarios-corporativos-en-google-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 15:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/03/10-millones-de-usuarios-corporativos-en-google-apps/</guid>
      <description>Sorprendente lo que leo en eWeek. ¿10 millones de usuarios corporativos en Google Apps? ¿Un millon de empresas? Si un asiento de pago son $50, ¿están facturando $50 millones? ¿Los asientos son de pago?
Vale, pero de estos, ¿cuantos pagan?
Vamos en primer lugar a ver lo del millon de empresas. ¿cómo saben que es una empresa? Que yo sepa para registrarse en Google Apps solo se necesita un dominio, no te piden información fiscal ni financiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google busca distribuidores para Google Apps</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/19/google-busca-distribuidores-para-google-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 10:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/19/google-busca-distribuidores-para-google-apps/</guid>
      <description>Hace un par de meses hablé con un emprendedor de Madrid sobre qué era necesario para que se adopte el SaaS y especialmente el IaaS (hablábamos de Amazon Web Services) en España. Mi planteamiento era que para entrar en el mercado en España es necesario revendedores de Servicios: el famoso ‘canal’. Él opinaba todo lo contrario: el SaaS permite quitarte de encima el canal, solo hay que aprovechar los medios online existentes para hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crisis económica puede no ser tan buena para el SaaS como parece</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/12/la-crisis-economica-puede-no-ser-tan-buena-para-el-saas-como-parece/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 22:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/12/la-crisis-economica-puede-no-ser-tan-buena-para-el-saas-como-parece/</guid>
      <description>Ya he hablado con anterioridad sobre los riesgos del Software como Servicio, especialmente qué ocurririría si un proveedor da quiebra. Ayer me encontré con varios artículos que de nuevo tratan el tema pero desde otra perspectiva que no me había planteado: La crisis afectará también a los pequeños proveedores de SaaS, y se estima que el 30% de estas empresas que facturan menos de $5 millones quebrarán en 2010. Menudo panorama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salesforce.com deja sin servicio a casi un millon de usuarios durante una hora</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/07/salesforcecom-deja-sin-servicio-a-casi-un-millon-de-usuarios-durante-una-hora/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 10:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/07/salesforcecom-deja-sin-servicio-a-casi-un-millon-de-usuarios-durante-una-hora/</guid>
      <description>Bonito regalo para los usuarios de Salesforce.com. Ayer día de Reyes el servicio estuvo caído durante una hora aproximadamente a las 12.00AM hora del Pacífico. Supongo que a los usuarios europeos y asiáticos no les habrá afectado mucho, pero eso es hora punta en los USA.
La cosa estuvo tan malita que hasta el panel que informa sobre la calidad del servicio estuvo caído. Y todavía no se ha informado sobre las causas de esta caída, lo cual en mi opinión es mil veces peor que estar sin servicio durante una hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las mareantes predicciones de Microsoft para su negocio SaaS</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/11/las-mareantes-predicciones-de-microsoft-sobre-su-negocio-saas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 10:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/11/las-mareantes-predicciones-de-microsoft-sobre-su-negocio-saas/</guid>
      <description>Leo en plugintothecloud.com que Stephen Elop, presidente de la división de Business, ha anunciado que en cinco años la mitad de los ingresos vendrán de las versiones online de sus productos. Teniendo en cuenta que ahora mismo factura 18.9 mil millones de dólares, las cifras son absolutamente mareantes.
En solo dos semanas después de anunciar la disponibilidad de Exchange Online y Sharepoint Online, ya tenían a 10.000 clientes en el período de pruebas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fraud-as-a-Service, el lado oscuro del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/12/fraud-as-a-service-el-lado-oscuro-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 09:13:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/12/fraud-as-a-service-el-lado-oscuro-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Uri Rivner de la empresa de seguridad RSA ha avisado de una nueva tendencia criminal donde se ofrecen Servicios de Fraude como SaaS. Este así denominado Fraud-as-a-Service ofrecido a través de servicios chat y foros se puede contratar en paquetes que incluyen Troyanos para el robo de información, alojamiento en servidores bastionados con disponibilidades de 4 nueves, y un servicio de infección con actualizaciones y parches continuos para evitar su detección por parte del software de seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y si quiebra mi proveedor de SaaS, ¿qué hago?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/24/y-si-quiebra-mi-proveedor-de-saas-%c2%bfque-hago/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/24/y-si-quiebra-mi-proveedor-de-saas-%c2%bfque-hago/</guid>
      <description>Me ha surgido esta duda cuando me han comentado hoy que hay algún ministerio y/o administración que está usando Google Maps -además sustituyendo a software propietario de primer nivel-. Y me he preguntado, ¿qué pasa si quiebra Google?
Evidentemente Google no va a quebrar a corto plazo (ni a medio, ni a largo), pero esto me sirve para sacar un tema recurrente en el mundo del IaaS y SaaS: ¿Qué pasa si mi proveedor por cualquier causa ajena a mi voluntad deja de darme el servicio?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>