<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>negocios on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/negocios/</link>
    <description>Recent content in negocios on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Feb 2011 13:33:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/negocios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Amazoned</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/02/08/amazoned/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 13:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/02/08/amazoned/</guid>
      <description>Hace unos días recibí un correo de una empresa bastante conocida que rayaba en el SPAM. Nada del otro mundo, pero leyendo la entrada del blog que recomendaban, me quedé con una frase que vengo dando vueltas desde hace varios días:
 No one wants to be amazoned.
 ¿Amazoned? Y entonces vinieron a mi mente recuerdos de épocas pasadas, de burbujas puntocom, de Consejeros Delegados de bancos sin corbata en First Tuesdays glamurosos y no como los de ahora, de Business 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de networking sobre el negocio del hosting</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/11/evento-de-networking-sobre-el-negocio-del-hosting/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 08:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/11/evento-de-networking-sobre-el-negocio-del-hosting/</guid>
      <description>El próximo 19 de Enero 2011 participaré en Madrid en un evento de networking dedicado a empresas de hosting, ISP´s y Cloud Computing. Participarán algunos de los directivos de las principales empresas de hosting de España y se tratará sobre los temas más relevantes del negocio del hosting en la actualidad. Se trata de un desayuno de trabajo, organizado para aprovechar al máximo el tiempo de cara a conocer la opinión de todos los asistentes y entablar contactos profesionales que puedan ir encaminados a la realización de negocios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel cuadruplica ganancias y crece un 200% en Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/14/intel-cuadruplica-ganancias-y-crece-un-200-en-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 10:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/14/intel-cuadruplica-ganancias-y-crece-un-200-en-cloud-computing/</guid>
      <description>Si ayer hablaba de la posible entrada en la etapa de la ‘decepción’ del hype cycle de Gartner, los resultados anunciados por Intel indican lo contrario. Después de anunciar unos ingresos y beneficios récord, las bolsas se han disparado ante la expectativa de la fiesta no haya hecho mas que comenzar.
Entre estos datos me quedo con la información que anuncia un crecimiento del 200% respecto al año pasado y de un 50% respecto al cuarto anterior, ha dicho Paul Otellini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing gana adeptos en la empresa, según F5 Networks</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/08/25/el-cloud-computing-gana-adeptos-en-la-empresa-segun-f5-networks/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2009 09:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/08/25/el-cloud-computing-gana-adeptos-en-la-empresa-segun-f5-networks/</guid>
      <description>F5 Networks ha anunciado los resultados de un estudio que demuestra que las grandes empresas están implementando el Cloud Computing. Algunos datos de este estudio, en mi opinión, son sorprendentes:
 Más del 80% están probando Nubes públicas o privadas. Hay una gran confusión sobre lo que es Cloud Computing. Los grandes puntos a resolver son el acceso, seguridad y rendimiento. El 50% ya ha implementado algo en una Nube Pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware compra SpringSource por más de $400 millones</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/08/11/vmware-compra-springsource-por-mas-de-400-millones/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2009 09:20:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/08/11/vmware-compra-springsource-por-mas-de-400-millones/</guid>
      <description>El anuncio en el blog de VMware no deja lugar a dudas: SpringSource se centra en la operación de la capa de aplicación, y no en la de infraestructura como hace VMware. Son complementarias. VMware quiere convertirse en un proveedor de software de gestión y operación del datacenter de manera completa. La comoditización del hypervisor es un hecho (en Abiquo estamos pasando máquinas de un hypervisor a otro, es un hecho) y deben centrarse en otras partes de la operación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing sí es tecnología</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/09/el-cloud-computing-si-es-tecnologia/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 09:10:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/09/el-cloud-computing-si-es-tecnologia/</guid>
      <description>Uno de mis bloggers favoritos es James Urquhart. Tras este impronunciable apellido se encuentra uno de los que mueven el cotarro en la blogosfera cloudcomputing. Escritor en CNET y Product Marketing Manager, Cloud Computing and Virtualized Data Centers en Cisco. Vamos, que sabe de qué va esto.
Hace unas semanas leí este artículo suyo en el que se preguntaba si el Cloud Computing es un nuevo modelo operativo o es una nueva tecnología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware entra en el capital del proveedor de Cloud Computing Terremark</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/05/26/vmware-entra-en-el-capital-del-proveedor-de-cloud-computing-terremark/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 23:07:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/05/26/vmware-entra-en-el-capital-del-proveedor-de-cloud-computing-terremark/</guid>
      <description>Entre las múltiples e insulsas noticias sobre las bondades, maldades y banalidades del Cloud Computing me ha llegado una que me ha sorprendido: VMware entra en el capital del proveedor Terremark garantizando la compra del 5% por ciento de sus acciones tras una ampliación de capital. Y digo que me ha sorprendido porque no pensaba que VMware fuera a entrar a comprar proveedores de servicios. Por activa y por pasiva, VMware ha repetido que no les interesa convertirse en Nube Pública, y ahora ¡zas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdo entre IBM y Amazon Web Services</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/12/acuerdo-entre-ibm-y-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 09:56:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/12/acuerdo-entre-ibm-y-amazon-web-services/</guid>
      <description>IBM y Amazon Web Services acaban de anunciar un acuerdo por el cual IBM publicará en el repositorio público de imágenes (AMI) para EC2 el siguiente conjunto de aplicaciones bajo licencia de desarrollo:
 IBM DB2,  IBM Informix,  IBM WebSphere sMash,  IBM Lotus Web Content Management,  IBM WebSphere Portal Server.  Esta es la lista inicial, pero IBM tiene la intención de que crezca en próximas fechas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cisco planea entrar en el mercado de Servidores</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/22/cisco-planea-entrar-en-el-mercado-de-servidores/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 12:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/22/cisco-planea-entrar-en-el-mercado-de-servidores/</guid>
      <description>Leo en el New York Times que Cisco planea entrar a lo grande en el mercado de Servidores. No es un rumor nuevo, hace tiempo que se comenta, pero parece que esta vez va en serio. Posiblemente en marzo tengamos pistas de esta nueva linea de productos que llega para competir directamente con los productos de IBM, HP y Dell.
Lo novedoso de este servidor es que vendrá equipado con un sofisticado software de virtualización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google busca distribuidores para Google Apps</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/19/google-busca-distribuidores-para-google-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 10:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/19/google-busca-distribuidores-para-google-apps/</guid>
      <description>Hace un par de meses hablé con un emprendedor de Madrid sobre qué era necesario para que se adopte el SaaS y especialmente el IaaS (hablábamos de Amazon Web Services) en España. Mi planteamiento era que para entrar en el mercado en España es necesario revendedores de Servicios: el famoso ‘canal’. Él opinaba todo lo contrario: el SaaS permite quitarte de encima el canal, solo hay que aprovechar los medios online existentes para hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crisis económica puede no ser tan buena para el SaaS como parece</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/12/la-crisis-economica-puede-no-ser-tan-buena-para-el-saas-como-parece/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 22:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/12/la-crisis-economica-puede-no-ser-tan-buena-para-el-saas-como-parece/</guid>
      <description>Ya he hablado con anterioridad sobre los riesgos del Software como Servicio, especialmente qué ocurririría si un proveedor da quiebra. Ayer me encontré con varios artículos que de nuevo tratan el tema pero desde otra perspectiva que no me había planteado: La crisis afectará también a los pequeños proveedores de SaaS, y se estima que el 30% de estas empresas que facturan menos de $5 millones quebrarán en 2010. Menudo panorama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva consola de gestión de Amazon EC2: la difícil tarea de sobrevivir en el ecosistema AWS</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/12/nueva-consola-de-gestion-de-amazon-ec2-la-dificil-tarea-de-sobrevivir-en-el-ecosistema-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 15:14:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/12/nueva-consola-de-gestion-de-amazon-ec2-la-dificil-tarea-de-sobrevivir-en-el-ecosistema-aws/</guid>
      <description>El pasado viernes recibí un bonito correo que me invitaba a probar la nueva beta de la consola de gestión de Amazon Web Services. La primera versión es una consola para EC2, aunque quieren expandirla a todos los servicios de Amazon Web Services. Luego mi vida paso a ser un infierno de nieve y atascos, y así nos quedamos durante buena parte del día.
Lo cierto es que ya se ha hablado de ella bastante en los últimos días, así que hoy no voy a hacer una revisión en profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negocios y sentimientos no casan: Martín Varsavsky tiene razón</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/09/negocios-y-sentimientos-no-casan-martin-varsavsky-tiene-razon/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 13:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/09/negocios-y-sentimientos-no-casan-martin-varsavsky-tiene-razon/</guid>
      <description>Aunque esto igual lo debería twittear, y pese a no ser un gran fan de Martin Varsavsky, creo que tiene razón cuando dice que hay que evitar hacer negocios por razones sentimentales.
http://spanish.martinvarsavsky.net/general/hacer-negocios-por-razones-sentimentales.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUN Microsystems adquiere Qlayer</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/07/sun-microsystems-adquiere-qlayer/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 15:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/07/sun-microsystems-adquiere-qlayer/</guid>
      <description>Un tweet de Diego Mariño (CEO de Abiquo) me pone sobre la pista: “Sun ha comprado a un competidor directo de Abiquo”. Y esta empresa no es otra que Qlayer. Esta empresa belga son especialistas en nubes privadas y en lo que ellos llaman Datacenter Virtuales Privados (VPDC).
 Potenciamos las tecnologías de virtualización existentes para crear servicios Cloud como DataCenters Virtuales Privades (VPDC). Los usuarios finales pueden poner en marcha y desplegar sus propios datacenters virtuales ajustados a las necesidades del momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Cloud Computing gratuito en el SeedRocket</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/taller-de-cloud-computing-gratuito-en-el-seedrocket/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 16:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/taller-de-cloud-computing-gratuito-en-el-seedrocket/</guid>
      <description>El día 18 de diciembre a las 17.00 SeedRocket patrocina un taller gratuito de Cloud Computing. Este taller de dos horas de duración será impartido por Diego Mariño, CEO de Abiquo y por Felipe Herrera, Sr Sales Engineer xVM en Sun Microsystems. Dada la gratuidad y el número limitado de plazas, lo mejor es que reserves ya tu plaza aquí.
El SeedRocket es un evento que busca poner en contacto inversores de capital semilla con emprendedores que buscan su primera inversión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rightscale levanta $13M en segunda ronda de financiación. La fiesta en La Nube no se ha terminado</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 10:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</guid>
      <description>Vía GigaOm y de un colega me llega esta noticia: Rightscale ha levantado en pleno credit crunch nada más y nada menos que $13 millones de dólares en segunda ronda de financiación. En primera ronda consiguieron $4.5 millones de Benchmark Capital, y en esta segunda se les ha unido Index Ventures. Así que se confirma lo que todos ya sabemos: el nuevo rey de la tecnología, la nueva moda, es el Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decho: La nueva marca de EMC para los servicios de Cloud orientados al consumidor</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/28/decho-la-nueva-marca-de-emc-para-los-servicios-de-cloud-orientados-al-consumidor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 10:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/28/decho-la-nueva-marca-de-emc-para-los-servicios-de-cloud-orientados-al-consumidor/</guid>
      <description>Decho es el nombre de una nueva compañía que EMC ha creado y que se centrará en los Servicios de Información orientados a consumidores. Esta compañía se ha creado gracias a la combinación de dos empresas de EMC, Mozy y Pi. El nombre elegido, Decho, es la combinación de dos palabras: Digital y Echo.
Esta nueva unidad de negocio ofrecerá servicios en La Nube de compartición y almacenaje de información en la Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM y CapGemini entran en el mercado del Cloud: Las grandes consultoras quieren su trozo del pastel</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/26/ibm-y-capgemini-entran-en-el-mercado-del-cloud-las-grandes-consultoras-quieren-su-trozo-del-pastel/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 09:01:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/26/ibm-y-capgemini-entran-en-el-mercado-del-cloud-las-grandes-consultoras-quieren-su-trozo-del-pastel/</guid>
      <description>Cuando empecé a escribir este post la noticia se centraba únicamente en la entrada de CapGemini en el mercado de la consultoría a empresas de Cloud Computing. Pero una semana después IBM ha anunciado que entra a dar servicios dentro de este mercado.
La visión de CapGemini es más exploratoria, los servicios que ofrecen tienen diferentes focos:
 Software as a Service (SaaS) con soluciones de Oracle Fusion y Microsoft Sharepoint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Hosted Public Datasets: Vislumbrando nuevos modelos de negocio</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/25/amazon-hosted-public-datasets-vislumbrando-nuevos-modelos-de-negocio/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 09:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/25/amazon-hosted-public-datasets-vislumbrando-nuevos-modelos-de-negocio/</guid>
      <description>Amazon ha anunciado la publicación de repositorios públicos de datos, accesibles únicamente desde sus entornos EC2. Es decir, puedes montar estos datos en su ‘Nube’ y usarlos como quieras sin pagar nada, únicamente el tiempo de uso de las instancias EC2. Según dicen:
 Nuestra meta es proveer un acceso sencillo a datos de datos públicos y comunes como el genoma humano, astronomía y al censo de los USA.
 Además si tienes un conjunto de datos interesante, puedes solicitar su publicación y donar los datos a la comunidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon dobla a Google como el mejor proveedor de Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/21/amazon-dobla-a-google-como-el-mejor-proveedor-de-cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 09:02:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/21/amazon-dobla-a-google-como-el-mejor-proveedor-de-cloud/</guid>
      <description>Leo en eWeek que Amazon es el proveedor preferido de Cloud, doblando a Google. Esta encuesta ha sido realizada por Appistry, y ha sido presentada coincidiendo con la CloudComputing Expo. La información se encuentra en este documento (PDF), y fue tomada en el CloudCamp de Septiembre en Silicon Valley. El 62% de los encuestados prefieren a Amazon, el 33% a Google, el 13% a Microsoft y el 10% a otros (que incluyen a Sun, IBM y AT&amp;amp;T).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>