<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cloud on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/cloud/</link>
    <description>Recent content in cloud on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2011 10:55:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El otro efecto Menéame</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/08/10/el-otro-efecto-meneame/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 10:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/08/10/el-otro-efecto-meneame/</guid>
      <description>Reconozco que una de mis aficiones favoritas es procrastinar trolleando en los comentarios de las noticias de Menéame. Aunque supongo que todo el mundo lo sabe, Menéame es el conocido clon hispano de Digg, el servicio a enlace de noticias gestionado por los usuarios (envían las que le gustan, y votan otras que les interesan). El pasado domingo intenté conectarme a Menéame después de pasar por varios periódicos online, y me encuentro con el sitio caído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stackops Distro &amp;#038; Smart Installer: despliega Openstack en tu centro de datos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/23/stackops-distro-smart-installer-despliega-openstack-en-tu-centro-de-datos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 13:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/23/stackops-distro-smart-installer-despliega-openstack-en-tu-centro-de-datos/</guid>
      <description>Durante estas últimas semanas nos hemos reunido con unas cuantas empresas interesadas en Infraestructuras como Servicios, y a todas les encantaba lo que Openstack Nova promete. La idea de tener una plataforma verdaderamente abierta y que haya un ecosistema de empresas a su alrededor es muy atractivo. Los participantes en Openstack son empresas con una reputación más que consolidada y reconocida por los profesionales. Todo parece perfecto… ¿Todo? No…
En un momento dado de la conversación, siempre sale la siguiente pregunta:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo de las caídas de servicio de Skype</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/24/aprendiendo-de-las-caidas-de-servicio-de-skype/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 16:12:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/24/aprendiendo-de-las-caidas-de-servicio-de-skype/</guid>
      <description>Skype ha sido noticia de nuevo tres años después de su última caída del servicio. Y en un momento horrible, ya que están preparando su salida a bolsa…
Hace unos años me tocó hacer un análisis de la arquitectura de Skype para una operadora que estaba interesada en conocer su funcionamiento sobre las emergentes redes de datos 3G. Las operadoras ya intuían hace años que Skype era una seria amenaza para sus intereses, y de ahí su interés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wikileaks expulsado de Amazon: Las Nubes no son ni neutrales ni abiertas</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/02/wikileaks-expulsado-de-amazon-las-nubes-no-son-ni-neutrales-ni-libres/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2010 10:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/02/wikileaks-expulsado-de-amazon-las-nubes-no-son-ni-neutrales-ni-libres/</guid>
      <description>Llevamos varios días descubriendo gracias a las filtraciones de Wikileaks que hay mucho mamoneo en el mundo de la diplomacia. Creo que esto no es como para caerse de un guindo, y bueno, tiene más gracia que Gran Hermano 12 y es menos deprimente que las noticias sobre la economía española.
Hace ya varias semanas supimos que Wikileaks había desplegado parte de sus servidores en Amazon Web Services. Tanto en sus zonas Europeas como en USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista a Adrian Cockcroft, Cloud Architect de Netflix en el blog de Cloudscaling</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/28/entrevista-a-adrian-cockcroft-cloud-architect-de-netflix-en-el-blog-de-cloudscaling/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2010 15:04:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/28/entrevista-a-adrian-cockcroft-cloud-architect-de-netflix-en-el-blog-de-cloudscaling/</guid>
      <description>Randy Bias, un sospechoso habitual de las Infraestructuras como Servicio, entrevista para el blog de su empresa CloudScaling a Adrian Cockcroft, Cloud Architect de Netflix. Ya he hablado con anterioridad de Netflix, por lo que vale la pena que antes de leer la entrevista eches un vistazo a lo que escribí.
En esta entrevista Adrian Cockcroft explica lo que unos cuantos llevamos tiempo diciendo: La Nube Pública no sólo es una opción válida, sino que puede ser la mejor opción de largo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jornada Strelia Cloud Computing el próximo 23 de noviembre</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2010 16:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</guid>
      <description>El próximo 23 de Noviembre en el Palacio Euskalduna Jauregia de Bilbao Strelia se presentará en sociedad para ofrecer sus servicios de Cloud Computing. Strelia es la nueva apuesta empresarial de Jesús Angel Bravo y el Grupo Aernnova. Jesús ha sido un referente en la industria TIC del País Vasco desde sus tiempos de fundador de SOFTEC. AERNNOVA se creó en Abril del 2006 como resultado de la segregación de la división aeronáutica del Grupo Gamesa Corporación Tecnológica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El caso de éxito de Netflix: cómo una gran corporación migra a la Nube Pública</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/28/el-caso-de-exito-de-netflix-como-una-gran-corporacion-migra-a-la-nube-publica/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 09:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/28/el-caso-de-exito-de-netflix-como-una-gran-corporacion-migra-a-la-nube-publica/</guid>
      <description>Netflix es una empresa que nació prestando DVDs por correo ordinario, y ha evolucionado hacia los servicios de streaming. Hoy presume de tener 15 millones de subscriptores offline y online en los EEUU y Canadá. Por decirlo de alguna manera, es similar lo que sería Imagenio en España en la parte de alquiler de contenidos, pero sin nada que ver con el servicio de Internet. La diferencia es que puede servir contenidos a un conjunto bastante importante de dispositivos: TiVo, AppleTV, PlayStation 3, Wii y XBox entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel cuadruplica ganancias y crece un 200% en Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/14/intel-cuadruplica-ganancias-y-crece-un-200-en-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 10:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/14/intel-cuadruplica-ganancias-y-crece-un-200-en-cloud-computing/</guid>
      <description>Si ayer hablaba de la posible entrada en la etapa de la ‘decepción’ del hype cycle de Gartner, los resultados anunciados por Intel indican lo contrario. Después de anunciar unos ingresos y beneficios récord, las bolsas se han disparado ante la expectativa de la fiesta no haya hecho mas que comenzar.
Entre estos datos me quedo con la información que anuncia un crecimiento del 200% respecto al año pasado y de un 50% respecto al cuarto anterior, ha dicho Paul Otellini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe sobre Cloud Computing de la Fundación Bankinter</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 08:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</guid>
      <description>No es normal encontrar estudios y documentos de calidad en castellano. Hace unos días descubrí este documento: Cloud Computing: La tercera ola de las Tecnologías de la Información de la Fundación para la Innovación Bankinter.
Cloud ComputingLa tercera ola de las Tecnologíasde la Información y la verdad es que me ha gustado. No es original, pero es único en nuestro idioma, sin duda. Lo recomiendo especialmente para aquellos que necesiten explicar dentro de sus empresas que es el Cloud Computing en más detalle del habitual discurso capex-opex, pay-as-you-go y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué es la sobresuscripción en el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/16/que-es-la-sobresuscripcion-en-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 01:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/16/que-es-la-sobresuscripcion-en-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Hace un par de días escribí un post sobre las nuevas instancias de Amazon EC2 con sobresuscripción de CPU y tal vez de memoria. Este concepto, el de ‘sobresubscripción’, pensé que era un concepto usado con normalidad por tecnólogos, pero parece ser que no.
¿Qué es esto de la sobresuscripción de recursos? Bueno, esto no es nuevo en absoluto. La sobresuscripción no es mas que el compromiso por parte de un proveedor a ofrecer un recurso a sus clientes a sabiendas de que puede que en algún momento no pueda atender toda la demanda solicitada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué tiene 3PAR que Dell y HP se pelean por ella?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/06/que-tiene-3par-que-hp-dell-todos-se-pelean-por-ella/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 09:35:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/06/que-tiene-3par-que-hp-dell-todos-se-pelean-por-ella/</guid>
      <description>Estas últimas semanas ha ocurrido algo que hacía muchos años que no se veía, y que algunos han identificado como la llegada de una nueva burbuja: Dell y HP han peleado por una empresa mucho más pequeña que ellas, 3PAR.
Pero vamos por partes: hace unas semanas Dell hace una oferta por una “pequeña” empresa llamada 3PAR ($600M) dedicada a fabricar software y cabinas de almacenamiento. La oferta ofrece una prima por encima del 80% de su valor en el mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;#8220;Trabajar en la Nube&amp;#8221;, podcast de &amp;#8220;En días como hoy&amp;#8221; de RNE</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/01/trabajar-en-la-nube-podcast-de-en-dias-como-hoy-de-rne/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 09:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/01/trabajar-en-la-nube-podcast-de-en-dias-como-hoy-de-rne/</guid>
      <description>Estas son las cosas que uno no puede hacerle a una madre: sales por la radio en un programa de esos de campanillas y no le dices nada. Pero lo peor es que se entere por alguna de sus amigas…
“En días como hoy” el programa de la mañana de Juan Ramón Lucas me entrevistó para su programa. El tema claro está era hablar de La Nube. Aunque la entrevista está editada y solo salgo 30 segundos al final, ya puedo presumir de mi momento de gloria en ‘prime time’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supermicro mete 96 cores y 1TB de RAM en una caja 2U</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/04/04/supermicro-mete-96-cores-y-1tb-de-ram-en-una-caja-2u/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2010 17:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/04/04/supermicro-mete-96-cores-y-1tb-de-ram-en-una-caja-2u/</guid>
      <description>Hace ya más de un año que Cisco anunció la gama de productos herederos de su Proyecto California, los UCS (Unified Computing System). El proyecto California significó el desembarco de Cisco en el mercado de los servidores, aunque en realidad lo que hizo es una plataforma completa para el Centro de Datos: servidores, redes y gestión (espera… ¿y el almacenamiento?). Una cosa que llamó la atención enseguida era que los servidores UCS se anunciaban como ‘blades’ pero venían en un formato horizontal en vez de vertical.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft anuncia los planes de precios y la fecha de comercialización de Azure</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/07/14/microsoft-anuncia-los-planes-de-precios-y-la-fecha-de-comercializacion-de-azure/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 19:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/07/14/microsoft-anuncia-los-planes-de-precios-y-la-fecha-de-comercializacion-de-azure/</guid>
      <description>Microsoft nos anuncia en su blog oficial las fechas y precios de Azure, sus plataformas IaaS y PaaS. Y parece que esta vez no es vapourware, ya que dean fechas y una lista de precios.
La disponibilidad comercial del servicio llegará a mediados de noviembre de 2009, coincidiendo con su Professional Developers Conference, Los desarrolladors han tenido acceso a la versión de pruebas de la plataforma desde el pasado otoño, gracias al programa Microsoft’s Community Technology Preview.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google ChromeOS y el cambio de paradigma en la computación</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/07/08/google-chromeos-y-el-cambio-de-paradigma-en-la-computacion/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 11:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/07/08/google-chromeos-y-el-cambio-de-paradigma-en-la-computacion/</guid>
      <description>Parece que Google quiere darnos unas cuantas noticias interesantes estos días. Hoy anuncia que sí, que está desarrollando un Sistema Operativo, y que se llamará ChromeOS porque estará pensado para las aplicaciones en la red. Según dicen ellos, será un SO pensando en las nuevas necesidades de los usuarios: rápido, simple y seguro. El arranque será ultrarápido y se podrá navegar en segundos. La interfaz será mínima, delegando todo el trabajo al navegador, Google Chrome, claro está.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Microsoft Azure SQL Data Services tendrán caracteristicas similares a las de bases de datos relacionales</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/05/los-microsoft-azure-sql-data-services-tendran-caracteristicas-similares-a-las-de-bases-de-datos-relacionales/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 17:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/05/los-microsoft-azure-sql-data-services-tendran-caracteristicas-similares-a-las-de-bases-de-datos-relacionales/</guid>
      <description>Interesante noticia sobre la plataforma de Cloud Computing de Microsoft, Azure. Los servicios de acceso a datos en La Nube permitiran ciertas características de las bases de datos relacionales tradicionales. “Pensamos que la base de datos relacional es una tecnología familiar a mucha gente. La gente la entiende y hay gente experimentada a su alrededor. Nos están diciendo que es importante que las habilidades de los desarrolladores sean fácilmente portables a los desarrollos Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 9.10 (Karmic Koala) vendrá preparado para el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/23/ubuntu-910-karmic-koala-vendra-preparado-para-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 07:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/23/ubuntu-910-karmic-koala-vendra-preparado-para-el-cloud-computing/</guid>
      <description>El fundador de Ubuntu Mark Shuttleworth anunció en un correo enviado a la lista ubuntu-devel-announce que la versión que sucederá a Jaunty Jackalope, Ubuntu 9.04, ya tiene nombre (Karmic Koala). Esta nueva versión 9.10 de la popular distribución está prevista para octubre. Las novedades en las versiones desktop y server son variadas, pero en lo que a Cloud Computing atañe, hay unas cuantas novedades:
 Ubuntu se orienta en la parte servidora hacia el Cloud Computing enteramente open-source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte IV y final</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2009 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III
Para concluir, los autores nos muestran el ‘Top Ten’ de los impedimentos para la adopción del Cloud Computing, tanto tecnológicos como de negocio:
1.- Disponibilidad del Servicio
Según los autores, los clientes tienen miedo a no tener un nivel de servicio adecuado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
La migración a un modelo de Cloud Computing o bien empezar una empresa directamente aprovechando las ventajas de este modelo no solo es una cuestión técnica; es también una cuestión de recursos económicos.
La elasticidad y la transferencia del riesgo
Los autores argumentan que la frase “Convertir CapEx a OpEx” se usa habitualmente como argumento de venta del Cloud Computing, “pay as you go” (paga por lo que usas no es una traducción exacta, pero nos vale…) captura mejor la esencia de los beneficios económicos del Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 00:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Los siguientes capítulos del documento tratan un asunto que suele salir en conversaciones informales pero que normalmente pasamos por alto: Por qué despega ahora el Cloud Computing, y por qué fallo antes.
**¿Por qué ahora Cloud Computing y antes no?
**
Para los autores la razón está detras de algo que según ellos acompaña a los modelos de negocio Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</guid>
      <description>Hace unos días recibí un correo indicándome que debía comentar un estudio que circula por la red hecho por la Universidad de Berkeley sobre el estado actual del Cloud Computing. Al leerlo me di cuenta que era un documento que necesita un análisis más detallado que mis habituales 300-500 palabras por post. Por suerte, muchos de los temas tratados ya han sido comentados en el blog, pero merece la pena dar un repaso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdo entre IBM y Amazon Web Services</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/12/acuerdo-entre-ibm-y-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 09:56:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/12/acuerdo-entre-ibm-y-amazon-web-services/</guid>
      <description>IBM y Amazon Web Services acaban de anunciar un acuerdo por el cual IBM publicará en el repositorio público de imágenes (AMI) para EC2 el siguiente conjunto de aplicaciones bajo licencia de desarrollo:
 IBM DB2,  IBM Informix,  IBM WebSphere sMash,  IBM Lotus Web Content Management,  IBM WebSphere Portal Server.  Esta es la lista inicial, pero IBM tiene la intención de que crezca en próximas fechas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitecturas Software para el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/06/arquitecturas-software-para-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 17:03:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/06/arquitecturas-software-para-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Los viernes son un día para cerrar cosas en el trabajo. No dejar cosas abiertas ayuda a planificar las nuevas tareas que se abrirán con el próximo lunes. Además, esta semana ha sido especial porque hay cambios, cambios que anunciaré próximamente.
Llevo semanas reflexionando sobre cómo afecta a los equipos de desarrollo las nuevas plataformas de escalado dinámico que tenemos en La Nube. No debemos olvidar que una plataforma tiene éxito si es adoptada por los desarrolladores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las PYMES en USA y UK pasan del Cloud Hosting</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/05/las-pymes-en-usa-y-uk-pasan-del-cloud-hosting/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2009 15:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/05/las-pymes-en-usa-y-uk-pasan-del-cloud-hosting/</guid>
      <description>El 14% en USA y el 11% en UK de las medianas empresas usan el Cloud Hosting, mientras que sólo el 5% lo hacen en las pequeñas empresas. Menos de un tercio de las pequeñas empresas ni han contemplado la posibilidad de pasarse a Cloud Hosting. Más de la mitad de las medianas empresas tienen planes para incorporar el Cloud Hosting en su configuración actual de Hosting, pero las pequeñas empresas casi el 60% no tiene ningún plan al respecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parascale, una solución de Almacenamiento en Nubes Privadas competitiva</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/04/parascale-una-solucion-de-private-storage-clouds-competitiva/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 15:27:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/04/parascale-una-solucion-de-private-storage-clouds-competitiva/</guid>
      <description>El mundo de almacenamiento en La Nube anda un poco acelarado ante el inminente (¿o no tan inminente?) lanzamiento por parte de Google de su GDrive. Si a esto le sumamos la agitación alrededor de las Nubes Privadas, tenemos un nuevo concepto muy interesante: Private Storage Clouds o Almacenamiento en Nubes Privadas.
La diferencia frente a los sistemas de almacenamiento empresarial tradicional en las Storage Area Networks (SAN), es el uso de hardware y software commoditiziedcommoditized que permte almacenar grandes cantidades de información con tiempos de acceso muy competitivos (y próximos al de las soluciones en red) con unos costes mucho menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 millones de usuarios corporativos en Google Apps</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/03/10-millones-de-usuarios-corporativos-en-google-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 15:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/03/10-millones-de-usuarios-corporativos-en-google-apps/</guid>
      <description>Sorprendente lo que leo en eWeek. ¿10 millones de usuarios corporativos en Google Apps? ¿Un millon de empresas? Si un asiento de pago son $50, ¿están facturando $50 millones? ¿Los asientos son de pago?
Vale, pero de estos, ¿cuantos pagan?
Vamos en primer lugar a ver lo del millon de empresas. ¿cómo saben que es una empresa? Que yo sepa para registrarse en Google Apps solo se necesita un dominio, no te piden información fiscal ni financiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing necesitará 7 años para madurar según Gartner</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/03/el-cloud-computing-necesitara-7-anos-para-madurar-segun-gartner/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/03/el-cloud-computing-necesitara-7-anos-para-madurar-segun-gartner/</guid>
      <description>La consultora Gartner ha publicado un documento en el que intenta poner fechas a la evolución y madurez del Cloud Computing. Son unos valientes estos chicos. El mercado del Cloud Computing se encuentra en un período de excitación, crecimiento y alto potencial. Pero aún necesita un periodo de maduración hasta que se convierta en algo popular y común, de acuerdo a las previsiones de Gartner.
Han dividido esta maduración en tres períodos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo plan de precios para Amazon CloudFront</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/28/nuevo-plan-de-precios-para-amazon-cloudfront/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 15:54:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/28/nuevo-plan-de-precios-para-amazon-cloudfront/</guid>
      <description>Amazon CloudFront, la Content Delivery Network de Amazon ha cambiado su plan de precios, y ahora hay descuentos para aquellos clientes que superen los 250Tb de transferencia de datos. Estos descuentos se dirigen a grandes clientes, evidentemente.
El antiguo plan de precios para USA era:
 United States Edge Locations Data Transfer $0.170 per GB – first 10 TB / month data transfer out
  $0.120 per GB – next 40 TB / month data transfer out</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los riesgos del escalado automático: EDoS (Economic Denial of Sustainability)</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/27/los-riesgos-del-escalado-automatico-edos-economic-denial-of-sustainability/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 00:08:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/27/los-riesgos-del-escalado-automatico-edos-economic-denial-of-sustainability/</guid>
      <description>Hace unos meses leí un artículo (que no he podido encontrar) sobre un pobre tipo que había montado una startup y utilizaba Amazon S3 para servir contenido estático. Todo le iba de maravilla hasta que un mes le llegó una factura absolutamente descomunal por el servicio. Tan grande era que tuvo que cerrar el sitio. Investigando qué había pasado, descubrió que alguien se había dedicado a hacer peticiones a sus ficheros alojados en S3 de manera continuada y masiva, sin hacer uso real de su servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hazte un secuestrador y monta en Amazon EC2 un cliente bittorrent con tus amigos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/26/hazte-un-secuestrador-y-monta-en-amazon-ec2-un-cliente-bittorrent-con-tus-amigos/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 08:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/26/hazte-un-secuestrador-y-monta-en-amazon-ec2-un-cliente-bittorrent-con-tus-amigos/</guid>
      <description>Cual Inspector Clouseau, llega un tio y suelta esto en ComputerWorld.com en plan profeta del Apocalipsis: “Amazon cloud could be hijacked to harvest BitTorrent files, researcher says” (La Nube de Amazon podría ser secuestrada para cultivar ficheros BitTorrent, dice un investigador). Tras leer esto todas mis alertas se encendieron y puse la máxima atención ya que si efectivamente ‘alguien’ puede ‘secuestrar’ La Nube de Amazon, eso es muy serio. Pero no se preocupen, mis queridos lectores, que aquí nadie secuestra, ni cultiva, ni nada… Aquí lo que hay es una falta de rigor que asusta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué Amazon Web Services sí tiene éxito, y Google App Engine no</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/23/por-que-amazon-web-services-si-tiene-exito-y-google-app-engine-no/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 10:04:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/23/por-que-amazon-web-services-si-tiene-exito-y-google-app-engine-no/</guid>
      <description>Llevo meses pensando si escribir sobre esto o no. Es un tema un poco peliagudo ya que son impresiones mías y de los que me rodean sobre el éxito de las ofertas de Cloud Computing de dos pesos pesados: Amazon Web Services y Google App Engine. Pero este artículo de James Urquhart me ha recordado la polémica y me ha animado a escribir sobre ella, porque creo que ha dado en el clavo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GoGrid libera su API de gestión bajo licencia Creative Commons</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/21/gogrid-libera-api-gestion-licencia-creative-commons/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 10:01:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/21/gogrid-libera-api-gestion-licencia-creative-commons/</guid>
      <description>GoGrid es una empresa que ofrece Infraestructura Como Servicios (IaaS) de manera similar a como hace Amazon Web Services. Parece que querían eclipsar a Obama en la ceremonia de envestidura anunciando que liberan la especificación del API de gestión de su CloudCenter, la especificación GoGrid cloudcenter Application Programming Interface (API) bajo una licencia Creative Commons. Esto permitirá a desarrolladores, integradores y demás profesionales IT copiar, modificar, distribuir y republicar este API libremente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abogados, Lecheras, Cuentos y Nubes</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/20/abogados-lecheras-cuentos-y-nubes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 10:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/20/abogados-lecheras-cuentos-y-nubes/</guid>
      <description>Supongo que a todos nos han contado el cuento de la lechera. Ya sabéis, ese tan bonito en que una lechera aspirante a broker de derivados en la City lo pierde todo por tropezar en una piedra. La semana pasada un abogado nos contó una nueva versión del cuento: ‘El cuento de la lechera 2.0’. En esta nueva versión del cuento, el prestigioso abogado Javier Mestre se mete en la piel de Pepito Grillo y nos muestra lo malos que son los consultores tecnológicos sin escrúpulos, y lo malo, malísimo que es Google y sus aplicaciones en La Nube: Google Apps Premier Edition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google busca distribuidores para Google Apps</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/19/google-busca-distribuidores-para-google-apps/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 10:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/19/google-busca-distribuidores-para-google-apps/</guid>
      <description>Hace un par de meses hablé con un emprendedor de Madrid sobre qué era necesario para que se adopte el SaaS y especialmente el IaaS (hablábamos de Amazon Web Services) en España. Mi planteamiento era que para entrar en el mercado en España es necesario revendedores de Servicios: el famoso ‘canal’. Él opinaba todo lo contrario: el SaaS permite quitarte de encima el canal, solo hay que aprovechar los medios online existentes para hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamforce Europa cancelada por sorpresa. ¿Qué pasa con los eventos de Cloud?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/15/dreamforce-europa-cancelada-por-sorpresa-%c2%bfque-pasa-con-los-eventos-de-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 17:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/15/dreamforce-europa-cancelada-por-sorpresa-%c2%bfque-pasa-con-los-eventos-de-cloud/</guid>
      <description>De manera sorprendente Salesforce ha cancelado el gran evento que tenían preparado para Europa: Dreamforce Europe 2009. En su lugar, sustituyen el evento por un evento ‘en la carretera’ llamado CloudForce Europe para el próximo 7 de Abril de 2009 en el Excel de Londres. El evento será gratuito y contará con Mark Benioff y Parker Harris (el Dreamforce eran 399 libras como todavía se puede ver aquí). Me sorprende el cambio, y no se si se trata de una señal del clima económico actual o bien un cambio de estrategia respecto a los eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Serán los humanos irrelevantes monitorizando aplicaciones Cloud?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/14/seran-los-humanos-irrelevantes-monitorizando-aplicaciones-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2009 10:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/14/seran-los-humanos-irrelevantes-monitorizando-aplicaciones-cloud/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva consola de gestión de Amazon EC2: la difícil tarea de sobrevivir en el ecosistema AWS</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/12/nueva-consola-de-gestion-de-amazon-ec2-la-dificil-tarea-de-sobrevivir-en-el-ecosistema-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 15:14:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/12/nueva-consola-de-gestion-de-amazon-ec2-la-dificil-tarea-de-sobrevivir-en-el-ecosistema-aws/</guid>
      <description>El pasado viernes recibí un bonito correo que me invitaba a probar la nueva beta de la consola de gestión de Amazon Web Services. La primera versión es una consola para EC2, aunque quieren expandirla a todos los servicios de Amazon Web Services. Luego mi vida paso a ser un infierno de nieve y atascos, y así nos quedamos durante buena parte del día.
Lo cierto es que ya se ha hablado de ella bastante en los últimos días, así que hoy no voy a hacer una revisión en profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los 20 magníficos (proveedores) de Cloud Computing según Nicholas Carr</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/09/los-20-magnificos-proveedores-de-cloud-computing-segun-nicholas-carr/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 10:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/09/los-20-magnificos-proveedores-de-cloud-computing-segun-nicholas-carr/</guid>
      <description>Nicholas Carr acaba de sacar una nueva versión del libro de cabecera sobre Cloud Computing, “The Big Switch”. Esta nueva edición con tapas blandas trae un nuevo capítulo llamado ‘The Cloud 20’. En este capítulo el autor analiza 20 compañias líderes en el mundo del Cloud. Y aquí es donde se ha creado la controversia. Al igual que cuando un seleccionador no convoca a un jugador sus seguidores se enfadan, lo mismo ha pasado con esta selección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUN Microsystems adquiere Qlayer</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/07/sun-microsystems-adquiere-qlayer/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 15:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/07/sun-microsystems-adquiere-qlayer/</guid>
      <description>Un tweet de Diego Mariño (CEO de Abiquo) me pone sobre la pista: “Sun ha comprado a un competidor directo de Abiquo”. Y esta empresa no es otra que Qlayer. Esta empresa belga son especialistas en nubes privadas y en lo que ellos llaman Datacenter Virtuales Privados (VPDC).
 Potenciamos las tecnologías de virtualización existentes para crear servicios Cloud como DataCenters Virtuales Privades (VPDC). Los usuarios finales pueden poner en marcha y desplegar sus propios datacenters virtuales ajustados a las necesidades del momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salesforce.com deja sin servicio a casi un millon de usuarios durante una hora</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/07/salesforcecom-deja-sin-servicio-a-casi-un-millon-de-usuarios-durante-una-hora/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 10:32:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/07/salesforcecom-deja-sin-servicio-a-casi-un-millon-de-usuarios-durante-una-hora/</guid>
      <description>Bonito regalo para los usuarios de Salesforce.com. Ayer día de Reyes el servicio estuvo caído durante una hora aproximadamente a las 12.00AM hora del Pacífico. Supongo que a los usuarios europeos y asiáticos no les habrá afectado mucho, pero eso es hora punta en los USA.
La cosa estuvo tan malita que hasta el panel que informa sobre la calidad del servicio estuvo caído. Y todavía no se ha informado sobre las causas de esta caída, lo cual en mi opinión es mil veces peor que estar sin servicio durante una hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple extenderá iWork y iMovie con Servicios Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/05/apple-extendera-iwork-y-imovie-con-servicios-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 09:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/05/apple-extendera-iwork-y-imovie-con-servicios-cloud/</guid>
      <description>Hoy 5 de enero da comienzo el último MacWorld Expo en el que participará Apple, y además el que ha destapado de nuevo los rumores sobre la salud de Steve Jobs, ya que no dara su famosa Keynote este año. Parece que este mes de enero va a ser especial para los fans de Apple por la cantidad de nuevos productos, pero me ha llamado la atención los rumores de nuevos servicios en La Nube que van a ofrecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android puede ser el Sistema Operativo para La Nube de Google</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/03/android-puede-ser-el-sistema-operativo-para-la-nube-de-google/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2009 17:10:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/03/android-puede-ser-el-sistema-operativo-para-la-nube-de-google/</guid>
      <description>Leo en VentureBeat (un buen blog sobre inversiones en tecnología) y en el Blog de Enrique Dans (vale, lo admito, de vez en cuando también leo a Enrique Dans: ya podéis crucificarme) que unos ingenieros alemanes, Matthaus Krzykowski y Daniel Hartmann, han compilado Google Android para un netbook Asus EeePC 1000H.
Pero oiga, ¿Android no es un sistema operativo para móviles? Bueno, no exactamente. Google ya dijo que su idea era usarlo en cualquier tipo de dispositivo, y una arquitectura x86 es un dispositivo como otro cualquiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué nos traerá el 2009?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/30/que-nos-traera-el-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 18:32:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/30/que-nos-traera-el-2009/</guid>
      <description>No se me da bien hacer de oráculo. Y como he comentado en alguna ocasión, aquellos que lo hacen suelen quedar luego en evidencia si se tira de hemeroteca. Pese a ello, me gustaría compartir algunas de las cosas que creo que veremos en el 2009 en el mundo alrededor del Cloud Computing.
 Estandarización: Sin duda una de las razones para no adoptar servicios en La Nube es el miedo a convertirse en un cliente cautivo (vendor lock-in) de tus proveedores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;No apoyar el Cloud Computing es antipatriota&amp;quot; asegura el Presidente Rodríguez Zapatero</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/28/no-apoyar-el-cloud-computing-es-antipatriota-asegura-el-presidente-rodriguez-zapatero/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 10:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/28/no-apoyar-el-cloud-computing-es-antipatriota-asegura-el-presidente-rodriguez-zapatero/</guid>
      <description>Hoy día 28 de Diciembre fuentes libres de toda inocencia aseguran que José Luis Rodríguez Zapatero ha dicho que: En esta época de decrecimiento económico sostenido -culpa de Bush y de Aznar-, este gobierno ha decidido que ya es hora de que se tomen medidas para cambiar el modelo de crecimiento Español. Por eso, hemos decidido que ahora que tenemos más Hogares del Jubilado que jubilados y en cada pueblo hay un polideportivo, es hora de que en cada pueblo de nuestra nación de Naciones se construya un DataCenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InformationWeek nombra a Werner Vogels (Amazon) CTO del año</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/26/informationweek-nombra-a-werner-vogels-amazon-cto-del-ano/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2008 11:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/26/informationweek-nombra-a-werner-vogels-amazon-cto-del-ano/</guid>
      <description>Information Week ha elegido a Werner Vogels Chief of The Year. Werner Vogels es el Chief Technology Officer the Amazon, y uno de los responsables del éxito de Amazon Web Services. Werner Vogels se unió al equipo de Amazon en 2004. Holandés, tiene un doctorado por la universidad Vrije de Amsterdam (la misma de Tanenbaum ¿Casualidad? pues mira que no lo creo…). Antes de unirse a Amazon estuvo investigando sobre Grandes Sistemas Distribuidos en la Universidad de Cornell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un ejemplo de Cloud-as-a-Feature con GigaSpaces XAP</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/23/un-ejemplo-de-cloud-as-a-feature-con-gigaspaces-xap/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2008 09:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/23/un-ejemplo-de-cloud-as-a-feature-con-gigaspaces-xap/</guid>
      <description>Cloud-as-a-Feature (CaaF) es el último palabro que ha nacido del Cloud Computing. El padre de la criatura es Nicholas Carr (el de Big Switch) y según él significa la mezcla del software tradicional que corre en un PC con software que corre en La Nube. Un ejemplo muy claro de CaaF sería Google Earth, donde la aplicación visualiza la información en un PC, pero todo el procesado se hace en los servidores de Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Perderé mi trabajo por culpa del Cloud Computing?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/10/perdere-mi-trabajo-por-culpa-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 10:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/10/perdere-mi-trabajo-por-culpa-del-cloud-computing/</guid>
      <description>¿Cómo afectará el Cloud Computing a los equipos de IT que ahora mantienen los sistemas en las empresas? Casi todos los analistas apuntan a la reducción de costes de explotación de los sistemas de manera apreciable (entre otras cosas…) como uno de los factores que explican esta explosión de La Nube. Evidentemente estos costes de explotación también incluyen a los recursos humanos. Así que en mi opinión el Cloud Computing hará que el número de Ingenieros de Sistemas que mantienen los sistemas en las empresas disminuya en el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rightscale levanta $13M en segunda ronda de financiación. La fiesta en La Nube no se ha terminado</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 10:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/rightscale-levanta-13m-en-segunda-ronda-de-financiacion-la-fiesta-en-la-nube-no-se-ha-terminado/</guid>
      <description>Vía GigaOm y de un colega me llega esta noticia: Rightscale ha levantado en pleno credit crunch nada más y nada menos que $13 millones de dólares en segunda ronda de financiación. En primera ronda consiguieron $4.5 millones de Benchmark Capital, y en esta segunda se les ha unido Index Ventures. Así que se confirma lo que todos ya sabemos: el nuevo rey de la tecnología, la nueva moda, es el Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google App Engine pronto en tu propio Centro de Datos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/05/google-app-engine-pronto-en-tu-propio-centro-de-datos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 10:25:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/05/google-app-engine-pronto-en-tu-propio-centro-de-datos/</guid>
      <description>En el evento Google Developer Day 2008 en Madrid, una de las preguntas que más sonaron entre las asistentes era si es posible ejecutar Google App Engine fuera de La Nube de Google. Bueno, más bien si es posible montar tu propia Nube en tus servidores o en tu Centro de Datos y ejecutar tus aplicaciones desarrolladas para Google App Engine en tu propia infraestructura. Hubo gente que comentó que al parecer ya hay gente corriendo el App Engine sobre Amazon EC2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM verifica que tu Nube es resiliente</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/03/ibm-verifica-que-tu-nube-es-resiliente/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 10:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/03/ibm-verifica-que-tu-nube-es-resiliente/</guid>
      <description>Uno de los servicios que IBM anuncia dentro de su nueva oferta de consultoría alrededor de La Nube es lo que ellos llaman IBM Resilient Cloud Validation Services. Este servicio -que existe desde hace mucho tiempo, pero en otras áreas tecnológicas- pretende determinar si las Nubes privadas o contratadas por sus clientes son plenamente funcionales y fiables. Luego van y ponen un sello con su logo diciendo que sí, que lo son (o que no lo son, pero esta es otra historia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon SimpleDB pasa a beta pública con importantes descuentos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/02/amazon-simpledb-pasa-a-beta-publica-con-importantes-descuentos/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2008 10:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/02/amazon-simpledb-pasa-a-beta-publica-con-importantes-descuentos/</guid>
      <description>Durante la revisión matutina de mis feeds este Lunes, pude leer la siguiente noticia en el Amazon Web Services Blog: Amazon SimpleDB Grows up. Al pinchar sobre el enlace para leer el contenido en la web y no en el Google Reader, me dió un 404. Alguien en Amazon se había colado y había publicado el post antes de tiempo, cuando lo retiraron ya era demasiado tarde y era parte de la caché de Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinar: Where SOA Meets Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/01/webinar-where-soa-meets-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 23:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/01/webinar-where-soa-meets-cloud-computing/</guid>
      <description>Bluemountainlabs.com ofrece este webinar el día 17 de diciembre a las 21:00 GMT+1.
Más información aquí.
Añadir a Suena interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;El Cloud puede explicar la Web 2.0, pero la Web 2.0 no puede explicar el Cloud&amp;quot;</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/01/el-cloud-puede-explicar-la-web-20-pero-la-web-20-no-puede-explicar-el-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 10:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/01/el-cloud-puede-explicar-la-web-20-pero-la-web-20-no-puede-explicar-el-cloud/</guid>
      <description>Esta frase no es mía, es de Nicholas Carr, el autor de “The Big Switch“. Pero la subscribo por completo. Es exactamente lo que llevo meses tratando de explicar a todos aquellos que se acercan a preguntarme sobre la Web 2.0 y el Cloud Computing. Muy gentilmente les respondo que ‘Yo de la Web 2.0 no se nada’. Y se quedan sorprendidos.
Bueno, algo se. Se que todas las chorradas que me envían por el Facebook son una pérdida de tiempo, que para Tuenti se me pasó el arroz, que Youtube lo visito cuando me pasan algo, menéame lo uso menos que reddit y solo para perder mi tiempo (escaso, la verdad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decho: La nueva marca de EMC para los servicios de Cloud orientados al consumidor</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/28/decho-la-nueva-marca-de-emc-para-los-servicios-de-cloud-orientados-al-consumidor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 10:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/28/decho-la-nueva-marca-de-emc-para-los-servicios-de-cloud-orientados-al-consumidor/</guid>
      <description>Decho es el nombre de una nueva compañía que EMC ha creado y que se centrará en los Servicios de Información orientados a consumidores. Esta compañía se ha creado gracias a la combinación de dos empresas de EMC, Mozy y Pi. El nombre elegido, Decho, es la combinación de dos palabras: Digital y Echo.
Esta nueva unidad de negocio ofrecerá servicios en La Nube de compartición y almacenaje de información en la Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM y CapGemini entran en el mercado del Cloud: Las grandes consultoras quieren su trozo del pastel</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/26/ibm-y-capgemini-entran-en-el-mercado-del-cloud-las-grandes-consultoras-quieren-su-trozo-del-pastel/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 09:01:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/26/ibm-y-capgemini-entran-en-el-mercado-del-cloud-las-grandes-consultoras-quieren-su-trozo-del-pastel/</guid>
      <description>Cuando empecé a escribir este post la noticia se centraba únicamente en la entrada de CapGemini en el mercado de la consultoría a empresas de Cloud Computing. Pero una semana después IBM ha anunciado que entra a dar servicios dentro de este mercado.
La visión de CapGemini es más exploratoria, los servicios que ofrecen tienen diferentes focos:
 Software as a Service (SaaS) con soluciones de Oracle Fusion y Microsoft Sharepoint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Hosted Public Datasets: Vislumbrando nuevos modelos de negocio</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/25/amazon-hosted-public-datasets-vislumbrando-nuevos-modelos-de-negocio/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 09:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/25/amazon-hosted-public-datasets-vislumbrando-nuevos-modelos-de-negocio/</guid>
      <description>Amazon ha anunciado la publicación de repositorios públicos de datos, accesibles únicamente desde sus entornos EC2. Es decir, puedes montar estos datos en su ‘Nube’ y usarlos como quieras sin pagar nada, únicamente el tiempo de uso de las instancias EC2. Según dicen:
 Nuestra meta es proveer un acceso sencillo a datos de datos públicos y comunes como el genoma humano, astronomía y al censo de los USA.
 Además si tienes un conjunto de datos interesante, puedes solicitar su publicación y donar los datos a la comunidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aclarando términos del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/24/aclarando-terminos-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 09:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/24/aclarando-terminos-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Me han enviado esta pequeña presentación que trata de dar algo de luz sobre el panorama del Cloud Computing y las diferentes partes que lo forman. A ver si de una vez todos hablamos de lo mismo:Toward a Unified Ontology of Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon dobla a Google como el mejor proveedor de Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/21/amazon-dobla-a-google-como-el-mejor-proveedor-de-cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 09:02:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/21/amazon-dobla-a-google-como-el-mejor-proveedor-de-cloud/</guid>
      <description>Leo en eWeek que Amazon es el proveedor preferido de Cloud, doblando a Google. Esta encuesta ha sido realizada por Appistry, y ha sido presentada coincidiendo con la CloudComputing Expo. La información se encuentra en este documento (PDF), y fue tomada en el CloudCamp de Septiembre en Silicon Valley. El 62% de los encuestados prefieren a Amazon, el 33% a Google, el 13% a Microsoft y el 10% a otros (que incluyen a Sun, IBM y AT&amp;amp;T).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Será Network.com la evolución de Project Caroline de Sun?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/20/%c2%bfsera-networkcom-la-evolucion-de-project-caroline-de-sun/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 09:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/20/%c2%bfsera-networkcom-la-evolucion-de-project-caroline-de-sun/</guid>
      <description>Buscando más información sobre el Proyecto Caroline, me he topado con esto:
Así es, el Proyecto Caroline parece que tiene una encarnación profesional bajo la marca de Sun Microsystems Network.com. La única información que aparece en la web es la que se ve en el pantallazo. Es posible apuntarse para recibir información información y participar en betas privadas, cosa que he hecho de inmediato.
En la web de Sun podemos leer de Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por fin llegó: CloudFront, la Content Delivery Network de Amazon</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/19/por-fin-llego-cloudfront-la-content-delivery-network-de-amazon/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 10:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/19/por-fin-llego-cloudfront-la-content-delivery-network-de-amazon/</guid>
      <description>El servicio ya se había anunciado hace tiempo, pero ya está aquí la versión Beta de CloudFront, la Content Delivery Network (CDN) de Amazon. Es casi transparente para los usuarios actuales de Amazon S3, y permite distribuir contenido con tasas muy altas de transferencia a través de una red global de servidores de contenido en redes extremo. Siguiendo el esquema de otros servicios Amazon, el modelo es un puro pago por uso, sin desembolso inicial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Caroline: El Cloud Computing según Sun Microsystems</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/17/project-caroline-el-cloud-computing-segun-sun-microsystems/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 09:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/17/project-caroline-el-cloud-computing-segun-sun-microsystems/</guid>
      <description>El viernes leí la noticia de nuevos despidos en Sun. Esto no es nuevo, cada 2 años hacen lo mismo. Me acordé de un chiste malo que me contaron hace unos años sobre Sun y Microsoft:
 – Tio, no se si hacer este proyecto con Java o con C#…
– Vamos a ver…¿Tu has visto Armageddon?
– ¿La de Bruce Willis y el asteroide? Sí, la he visto…
– Pues figúrate que en vez de llamar a Bruce Willis y su banda, tienes que llamar a la mejor empresa de ingeniería informática del mundo: ¿A quién llamarías, a Sun o a Microsoft?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A casi nadie le gusta el SLA de Amazon EC2</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/14/a-casi-nadie-le-gusta-el-sla-de-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 09:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/14/a-casi-nadie-le-gusta-el-sla-de-amazon-ec2/</guid>
      <description>Parece que no estoy solo en mis impresiones sobre lo decepcionante que ha sido el SLA de Amazon EC2. En la lista de correo sobre Cloud Computing de Google podemos leer en este hilo una serie de comentarios realmente interesantes. Publico algunos de ellos:
 …Nuestros abogados revisaron el Acuerdo de Servicio de EC2 y dicen que es completamente inaceptable, excepto para I+D. Amazon no asume ninguna responsabilidad por nada, y pueden cambiar unilateralmente el Acuerdo de Servicio en cualquier momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fraud-as-a-Service, el lado oscuro del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/12/fraud-as-a-service-el-lado-oscuro-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 09:13:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/12/fraud-as-a-service-el-lado-oscuro-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Uri Rivner de la empresa de seguridad RSA ha avisado de una nueva tendencia criminal donde se ofrecen Servicios de Fraude como SaaS. Este así denominado Fraud-as-a-Service ofrecido a través de servicios chat y foros se puede contratar en paquetes que incluyen Troyanos para el robo de información, alojamiento en servidores bastionados con disponibilidades de 4 nueves, y un servicio de infección con actualizaciones y parches continuos para evitar su detección por parte del software de seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EMC Atmos, nueva solución de almacenamiento Cloud Optimized Storage</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/11/emc-atmos-nueva-solucion-de-almacenamiento-cloud-optimized-storage/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 09:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/11/emc-atmos-nueva-solucion-de-almacenamiento-cloud-optimized-storage/</guid>
      <description>La capacidad de acceder a aplicaciones e información desde un proveedor externo -como una gran compañía de telecomunicaciones- que ha construido a una gran infraestructura en La Nube. Esta infraestructura tendrá ingentes cantidades de información no estructurada en la Web, y requerirá de una política que disperse la información de manera eficiente por todo el mundo.
 Algunas características relevantes del producto son:
 No existe el concepto de Gigabyte o Terabyte, son unidades demasiado pequeñas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eucalyptus: el camino de código abierto a seguir en la estandarización de La Nube</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/10/eucalyptus-el-camino-de-codigo-abierto-a-seguir-en-la-estandarizacion-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 08:10:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/10/eucalyptus-el-camino-de-codigo-abierto-a-seguir-en-la-estandarizacion-de-la-nube/</guid>
      <description>Cuando uno empieza a usar Amazon EC2, le vienen a la cabeza varias cuestiones, pero probablemente las más importantes son:
 ¿Me voy a tener que ‘casar’ con Amazon el resto de mi vida? ¿Esto no es más caro que un hosting? Amazon es casi un monopolio en esto, ¿me tratará bien como cliente?  Estas preguntas no son particulares a Amazon EC2 -exceptuando la comparación con el hosting-, y nos las encontramos cada vez que optamos por un producto de software cerrado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alatum.com: Singapur apuesta por el Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/07/alatumcom-singapur-apuesta-por-el-cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 09:19:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/07/alatumcom-singapur-apuesta-por-el-cloud/</guid>
      <description>Alatum es una iniciativa de laInfocomm Development Authority (IDA) de Singapur. Es la responsable del crecimiento del sector de las comunicaciones y de la tecnología de la información. Es un poco como el Director de Sistemas de información y de la estrategia de largo recorrido del pais (¿Se os ocurre un equivalente similar en España? A mi no…). Alatum nació a finales de 2007 y comprende tres consorcios:
 Provicionamiento de capacidad de proceso: formado por SCS y HP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft BizSpark: Plataformas de Cloud y Software gratuito para startups</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/06/microsoft-bizspark-plataformas-de-cloud-y-software-gratuito-para-startups/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 09:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/06/microsoft-bizspark-plataformas-de-cloud-y-software-gratuito-para-startups/</guid>
      <description>Microsoft no es una compañía que resulte simpática a las startups. Las startups basan su supervivencia en su capacidad de innovación y en aplicar ideas originales en sus productos y planes de negocio. Por ello es difícil que basen sus productos en otros productos cuyo coste de licencia impacte sobre el precio final de su producto y/o sus exíguos presupuestos. Lo habitual en una startup es encontrar tecnologías opensource, o bien tecnologías que sin ser opensource su coste sea cercano a cero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salesforce.com renueva Force.com gracias a Google, Amazon y Facebook</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/05/salesforcecom-supervitamina-forcecom-gracias-a-google-amazon-y-facebook/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2008 08:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/05/salesforcecom-supervitamina-forcecom-gracias-a-google-amazon-y-facebook/</guid>
      <description>Si hay una empresa que simboliza la fuerza del SaaS esa es Salesforce.com. Su CEO, Marc Benioff, ha sido y es el mayor evangelizador del Software as a Service. Su ya famoso logo ‘No Software‘ es toda una declaración de principios.
Durante el evento Dreamforce 2008, dijo refiriéndose a la mala coyuntura económica que “Nunca ha habido un momento mejor para el Cloud Computing y Salesforce.com”, en lo que ya parece el habitual discurso de los defensores de La Nube en estos tiempos de crisis, frente a los modelos tradicionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;#039;The Big Switch&amp;#039; de Nicholas Carr, el libro de cabecera del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/04/the-big-switch-de-nicholas-carr-el-libro-de-cabecera-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 08:57:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/04/the-big-switch-de-nicholas-carr-el-libro-de-cabecera-del-cloud-computing/</guid>
      <description>A veces me preguntan sobre algún libro que trate el tema de La Nube. Aunque la mayoría lo que me pide en realidad es un libro que explique la parte técnica, lo cierto es que la computación en La Nube no es una revolución, sino una evolución tecnológica. Por lo tanto, todo está ya ahí fuera en lo que a tecnología se refiere. Sin embargo, en la parte del ‘negocio’, sí podemos hablar de revolución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Azure: qué es real y qué es vapor</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/01/windows-azure-que-es-real-y-que-es-vapor/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:18:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/01/windows-azure-que-es-real-y-que-es-vapor/</guid>
      <description>Parece que Microsoft ha inventado el Cloud Computing. Esta semana todo el mundo se ha dedicado a hablar de ‘La Nube’. Hay que reconocer que una vez más, Microsoft ha sabido mover su enorme maquinaria de marketing. Por cierto, hace unos años me comentaron que el porcentaje que Microsoft invertía en publicidad era igual porcentaje que BEA Systems invertía en I+D, y viceversa. Igual no es cierto, pero da que pensar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing y los cansinos de la web 2.0</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/31/el-cloud-computing-y-los-cansinos-de-la-web-20/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 18:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/31/el-cloud-computing-y-los-cansinos-de-la-web-20/</guid>
      <description>Si algo tengo claro es que cualquier intento de adivinar el futuro en el mundo de las IT es una tarea inútil.
Hay que ver la facilidad con que se mezclan conceptos y palabros en esto de las Tecnologías de Información. Llevo bastante tiempo metido en cosas como el Cloud Computing (el palabro es nuevo, el concepto no) y mi vida lleva varios años inmersa de una manera u otra dentro de la web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arista Networks, los dueños de la marca &amp;#039;Cloud Networking&amp;#039;</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/30/arista-networks-los-duenos-de-la-marca-cloud-networking/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 09:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/30/arista-networks-los-duenos-de-la-marca-cloud-networking/</guid>
      <description>No ha pasado desapercibido que en el artículo describiendo qué es el Cloud Networking firmado por Jayshree Ullal, la nueva CEO de Arista Networks, el término Cloud Networking aparezca como marca registrada. En ElasticVapor y en PlugintotheCloud así lo hacen notar. No creo que sea algo relevante, pero han conseguido portadas en los medios y tráfico a sus páginas, así que felicidades por saber usar el ‘hype’ a su favor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Azure Services Platform, la apuesta PaaS de Microsoft</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/29/microsoft-azure-services-platform-la-apuesta-paas-de-microsoft/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 08:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/29/microsoft-azure-services-platform-la-apuesta-paas-de-microsoft/</guid>
      <description>Hace menos de un mes Steve Ballmer anunciaba una nueva versión de windows que correría en ‘La Nube’. Y aquí esta: Microsoft anunció en la Professional Developers Conference 2008 su apuesta por el Cloud Computing: Windows Azure y Azure Services Platform.
La Plataforma de Services Azure es una PaaS alojada por la propia Microsoft en sus Data Centers. Esta plataforma ofrece Windows Azure como un nuevo sistema operativo pensado para ‘La Nube’ y un conjunto de servicios para desarrolladores que pueden usarse de manera conjunta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El SLA de Amazon EC2 servirá de algo a las empresas?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/28/%c2%bfel-sla-de-amazon-ec2-servira-de-algo-a-las-empresas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 09:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/28/%c2%bfel-sla-de-amazon-ec2-servira-de-algo-a-las-empresas/</guid>
      <description>
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abiquo pagará hasta 3000€ a quien desarrolle aplicaciones con su framework</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/27/abiquo-pagara-hasta-3000e-a-quien-desarrolle-aplicaciones-con-su-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 23:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/27/abiquo-pagara-hasta-3000e-a-quien-desarrolle-aplicaciones-con-su-framework/</guid>
      <description>Abiquo es una startup de Barcelona dedicada al Grid y al Cloud Computing. Tienen diversas herramientas de código abierto que permiten desplegar Clouds, Calculo intensivo y almacenamiento masivo distribuido. Hoy su CEO Diego Mariño anunciaba en su blog que ofrecerá hasta 3000€ a aquellos desarrolladores que:
  Adapten o desarrollen una aplicación o servicio sobre nuestra plataforma El código resultante sea ofrecido bajo una licencia aprobada por la OSI (no esperamos ganar un duro revendiendo esto, simplemente poder utilizarlos como ejemplos sin restricciones) Ofrezcan una completa documentación (en inglés como mínimo) tanto para usuario como para desarrollador   Y las razones que esgrime para esto son las siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rackspace adquiere JungleDisk y Slicehost para hacer frente a Amazon</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/23/rackspace-adquiere-jungledisk-y-slicehost-para-hacer-frente-a-amazon/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 10:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/23/rackspace-adquiere-jungledisk-y-slicehost-para-hacer-frente-a-amazon/</guid>
      <description>El mismo día que Rackspace anuncia sus nuevos servicios de Cloud Hosting, anuncia la adquisición de JungleDisk y de Slicehost (por cierto, el mismo día que Amazon anuncia los resultados de Q3).
JungleDisk es un software que permite usar Amazon S3 como si fuera un disco local, de ese modo puedes acceder a los contenidos almacenados en La Nube desde cualquier lugar. Además implementa algoritmos de cacheo que hace que el contenido parezca que lo tienes en local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rackspace anuncia sus nuevos servicios de Cloud Hosting</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/23/rackspace-anuncia-sus-nuevos-servicios-de-cloud-hosting/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 09:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/23/rackspace-anuncia-sus-nuevos-servicios-de-cloud-hosting/</guid>
      <description>Rackspace es la mayor empresa de hosting del mundo por ingresos. Ayer (día 22) anunció a bombo y platillo sus nuevos servicios en La Nube denominándolos ‘Cloud Hosting‘ basados en Mosso. A saber:
 Cloud Sites: Han licenciado la tecnología de Mosso y ofrecen su tecnología a través de su marca. Si conoces Mosso no parece que haya nada nuevo en la oferta. El precio inicial es de $100 por ‘site’, que es el concepto usado por Mosso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IDC estima que el gasto en Cloud Computing en 2012 será de $42000M</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/22/idc-estima-que-el-gasto-en-cloud-computing-en-2012-sera-de-42000m/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 10:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/22/idc-estima-que-el-gasto-en-cloud-computing-en-2012-sera-de-42000m/</guid>
      <description>La consultora IDC estima que en los próximos 5 años el gasto en Cloud Computing se triplicará alcanzando la cifra de 42 mil millones de dólares, contabilizando el 9% de los ingresos en cinco segmentos del mercado claves. Pero lo más importante es que el gasto en el período se acelerará hasta capturar el 25% del gasto en IT en el 2012 y casi un tercio en el 2013. Frank Gens, Senior VP y Analista jefe en IDC dice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Influirá la entrada de Amazon en el mercado de Cloud Computing en sus resultados?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/21/%c2%bfinfluira-la-entrada-de-amazon-en-el-mercado-de-cloud-computing-en-sus-resultados/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 23:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/21/%c2%bfinfluira-la-entrada-de-amazon-en-el-mercado-de-cloud-computing-en-sus-resultados/</guid>
      <description>Mañana 22 de Octubre Amazon publicará los resultados para el tercer cuarto del año. Todos los indicios apuntan a que tras un espectacular segundo cuarto los resultados del tercero van a ser negativos. Los analistas han tomado como referencia al otro grande del E-commerce, Ebay, que ha tenido unos resultados muy discretos y que ha anunciado una importante reducción de plantilla.
Creo que es injusto comparar Ebay con Amazon. Ebay es y ha sido un desastre, fueron los primeros que usaron internet para sacar beneficio de la larga cola, los primeros que fueron web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo configurar MATLAB sobre Amazon EC2, Mathworks lo explica en un White Paper</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/21/como-configurar-matlab-sobre-amazon-ec2-mathworks-lo-explica-en-un-white-paper/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 09:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/21/como-configurar-matlab-sobre-amazon-ec2-mathworks-lo-explica-en-un-white-paper/</guid>
      <description>Hace unos días en la lista de correo de cloud-computing alguien preguntaba sobre experiencias con MATLAB en La Nube. Cualquier que visite la lista verá que MATLAB soporta soluciones variopintas, con implementaciones de todos los colores en Grid.
Hoy leo que la misma persona que inició la conversación anunciaba que Mathworks había liberado un white paper explicando cómo usar MATLAB con Amazon Elastic Compute Cloud (EC2). El documento te lo puedes bajar aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonoa: un modelo de negocio que saca partido a las necesidades del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/20/sonoa-un-modelo-de-negocio-que-saca-partido-a-las-necesidades-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 10:07:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/20/sonoa-un-modelo-de-negocio-que-saca-partido-a-las-necesidades-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Desde hace tiempo viendo dándole vueltas a qué modelos de negocio pueden surgir alrededor del Cloud Computing, y que no sean los ya conocidos relacionados con la Virtualización, Facturación, Provisión, etc… Dado que me ha tocado lidiar con la implantación de Enterprise Services Bus (ESB) para la adopción de SOA dentro de alguna gran organización, la idea de que existiese un ESB específico para las necesidades del Cloud Computing me rondaba la cabeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plugintothecloud.com es la apuesta de InformationWeek por el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/19/plugintothecloudcom-es-la-apuesta-de-informationweek-por-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 18:05:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/19/plugintothecloudcom-es-la-apuesta-de-informationweek-por-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Plug Into The Cloud es el nuevo sitio web creado por InformationWeek dedicado a las noticias, análisis y opinión sobre Cloud Computing. Tal como anuncian en su sitio web.
Hemos creado este sitio para atender la creciente demanda entre los profesionales IT, para entender mejor lo que significa esta tendencia para ellos y sus empresas. Esta semana, Gartner ha puesto Cloud Computing como la segunda tecnología estratégica de 2009, después de virtualización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Elastic Compute Cloud (EC2) modifica el comportamiento de las IP elásticas</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/17/amazon-elastic-compute-cloud-ec2-modifica-el-comportamiento-de-las-ip-elasticas/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2008 14:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/17/amazon-elastic-compute-cloud-ec2-modifica-el-comportamiento-de-las-ip-elasticas/</guid>
      <description>Ayer se anunció en el foro sobre EC2 de Amazon pequeños cambios para mejorar el servicio de IPs virtuales (o elásticas como dicen ellos).
Los cambios introducidos son dos:
 Un mapeo más rápido de las direcciones IP elásticas. Ahora un cambio podía tardar unos cuantos minutos. No se cuanto se tardará ahora, pero lo probaremos. Las conexiones existentes cuando se realiza un remapeo son eliminadas de manera inmediata. Ya no hay que esperar a que el stack de red se de cuenta de que ya no existe conexión con el extremo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualización y Cloud Computing las dos tecnologías estratégicas para la empresa en 2009 según Gartner</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/17/virtualizacion-y-cloud-computing-las-dos-tecnologias-estrategicas-para-la-empresa-en-2009-segun-gartner/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2008 09:47:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/17/virtualizacion-y-cloud-computing-las-dos-tecnologias-estrategicas-para-la-empresa-en-2009-segun-gartner/</guid>
      <description>&amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 1. Virtualización (#5 en 2008) &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 2. Cloud Computing (nueva) &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 3. Servidores – Más allá de los Blades (#8 en 2008) &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 4. Arquitecturas Web-oriented (nueva) &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 5. Enterprise mashups (#6 en 2008) &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 6. Sistemas Especializados (nuevo) &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td width=&amp;quot;286&amp;quot; valign=&amp;quot;top&amp;quot;&amp;gt; 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudera: Vender Servicios con Hadoop como hicieron RedHat y JBoss</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/16/cloudera-vender-servicios-con-hadoop-como-hicieron-redhat-y-jboss/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 15:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/16/cloudera-vender-servicios-con-hadoop-como-hicieron-redhat-y-jboss/</guid>
      <description>Cloudera es una startup creada por un grupo ejecutivos de Silicon Valley que quiere ofrecer soporte a compañías que quieran usar Apache Hadoop. Hadoop es una plataforma que implementa Map/Reduce y que permite construir aplicaciones que necesiten procesar de manera distribuida cantidades ingentes de información.
Según podemos leer aquí, Cloudera lo que quiere es ser lo que Redhat fue para Linux hace una década. Redhat cogió Linux, lo empaquetó y lo ofreció junto a un paquete de soporte técnico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SaaS, IaaS y PaaS: Las tres clases de Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/15/saas-iaas-y-paas-las-tres-clases-de-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 09:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/15/saas-iaas-y-paas-las-tres-clases-de-cloud-computing/</guid>
      <description>Cloud Computing se ha convertido en un concepto comodín. Se puede usar en múltiples contextos para referirse a cosas de lo más dispares. Pero parece que hay consenso respecto a las tres clases fundamentales del Cloud Computing. A saber:
  Software as a Service (SaaS): En español Software como Servicio. Modelo de distribución de software donde una empresa sirve el mantenimiento, soporte y operación que usará el cliente durante el tiempo que haya contratado el servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gartner dice que es bueno promocionar a bombo y platillo el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/13/gartner-dice-que-es-bueno-promocionar-a-bombo-y-platillo-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 10:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/13/gartner-dice-que-es-bueno-promocionar-a-bombo-y-platillo-el-cloud-computing/</guid>
      <description>En el blog Mastering the Hype Cycle nos encontramos una curioso entrada en la que se justifica el ‘hype’ (promocionar a bombo y platillo) alrededor del Cloud Computing.
 Tenemos que simplificar la propuesta de negocio tras el ‘big switch‘, explicarlo bien y socializarlo profundamente para que los líderes no técnicos nos lo compren.
 Vamos, lo que en mi pueblo han llamado de toda la vida ‘vender la moto’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon S3 cambiará en noviembre su estructura de precios</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/09/amazon-s3-cambiara-en-noviembre-su-estructura-de-precios/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 10:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/09/amazon-s3-cambiara-en-noviembre-su-estructura-de-precios/</guid>
      <description>En el blog oficial de Amazon Web Services nos cuentan dos cosas muy interesantes:
 Amazon S3 soporta picos de 70000 peticiones de lectura/escritura/borrado por segundo. Impresionante. Cambian su estructura de precios y ahora hay cuatro tramos en función de las necesidades de almacenamiento. A más necesidad de almacenamiento menor coste. Por encima de 50Terabytes los precios bajan. Por cierto, que ya lo anuncian en su página de precios.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gigaspaces y GoGrid lanzan un servicio de Cloud Computing de nivel Empresarial</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/09/gigaspaces-y-gogrid-lanzan-un-servicio-de-cloud-computing-de-nivel-empresarial/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 10:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/09/gigaspaces-y-gogrid-lanzan-un-servicio-de-cloud-computing-de-nivel-empresarial/</guid>
      <description>No todo el Cloud Computing va a ser Amazon Web Services. Existen otras propuestas interesantes, y creo GoGrid es una de las que parece más profesional. Por poner un ejemplo, ofrecen balanceadores F5 dentro de su infraestructura, lo que en mi opinión es fundamental para poner en marcha tolerante a fallos. También el servicio de monitorización y soporte 24×7 es algo fundamental a la hora de establecer los niveles de servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El CTO de Enomaly es el terror de los Capital Riesgo</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/08/el-cto-de-enomaly-es-el-terror-de-los-capital-riesgo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 09:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/08/el-cto-de-enomaly-es-el-terror-de-los-capital-riesgo/</guid>
      <description>Después de leer esta entrada en el Blog de Reuven Cohen -Fundador y CTO de Enomaly– uno la verdad es que se siente pequeño en esta España de Zapatero y pandereta.
Para empezar el pobrecito está cansado de hablar con inversores de Capital Riesgo que se mueren por invertir en su empresa:
 Muchos de estos Capital Riesgo utilizan a sus asociados de bajo nivel para realizar sus investigaciones en startups prometedoras en áreas emergentes como el cloud computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humor: Cloud Computing y los Acuerdos de Nivel de Servicio (SLAs)</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/07/humor-cloud-computing-y-los-acuerdos-de-nivel-de-servicio-slas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 14:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/07/humor-cloud-computing-y-los-acuerdos-de-nivel-de-servicio-slas/</guid>
      <description>No he podido resistirme a publicarlo.
Via Many Niches blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing in Plain English con subtítulos en Español</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/04/cloud-computing-in-plain-english-con-subtitulos-en-espanol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 17:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/04/cloud-computing-in-plain-english-con-subtitulos-en-espanol/</guid>
      <description>Hace unos días vi este video tutorial titulado ‘Cloud Computing in Plain English’ hecho por GoGrid. Me pareció simplemente magnífico, siguiendo la estela de los que otros han hecho, como Google Docs por ejemplo. Así que ni corto ni perezoso me he puesto a ponerle subtitulos en español para que el españolito interesado en el Cloud Computing pero no interesado en el idioma inglés (público objetivo de este blog, por otra parte) pueda disfrutar de una pieza magnífica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman nos avisa de los peligros del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/04/richard-stallman-nos-avisa-de-los-peligros-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 17:07:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/04/richard-stallman-nos-avisa-de-los-peligros-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Si tuviera que hacer caso de las opiniones y comentarios de algunos personajes relevantes del mundo de las TI sobre el Cloud Computing probablemente tuviera que cerrar el blog y abrir otro de punto de cruz…
Aprovechando que le habían puesto un micrófono delante los de The Guardian, Richard Stallman dio su opinión sobre el Cloud Computing:
 Es una estupidez. Es peor que una estupidez. Es una campaña de marketing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éramos pocos y parió la abuela: Microsoft anuncia Windows Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/03/eramos-pocos-y-pario-la-abuela-microsoft-anuncia-windows-cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2008 01:06:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/03/eramos-pocos-y-pario-la-abuela-microsoft-anuncia-windows-cloud/</guid>
      <description>No hace ni dos días que Amazon anunció que daría soporte a Windows en EC2, y Steve Ballmer va y nos casca un nuevo Sistema Operativo pensado para ‘La Nube’. La criatura se llamará Windows Cloud (¡cómo no!) y entre otras cosas tendrá las siguientes características:
 Georeplicación (¿de qué?) SOA (otra que no debe faltar en cualquier catálogo tecnoverborreico del momento) Gestión de Modelado (Modelling Management?) … y más centrado en el desarrollo web, sea lo que sea que signifique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Larry Ellison (CEO Oracle) dice cuatro verdades sobre el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/02/larry-ellison-ceo-oracle-dice-cuatro-verdades-sobre-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2008 14:49:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/02/larry-ellison-ceo-oracle-dice-cuatro-verdades-sobre-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Larry Ellison es una de esas personas que no se puede tildar de pusilánime, desde luego. En el evento Oracle Openworld se soltó la melena y dijo cuatro verdades sobre el Cloud Computing y la industría de las Tecnologías de la Información. Ahí van las perlas:
 Lo interesante de esto del Cloud Computing es que hemos redefinido Cloud Computing para que incluya todo aquello que ya hacemos. No puedo pensar en algo que no sea cloud computing con todos estos anuncios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Windows Server correrá sobre Amazon EC2</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/01/microsoft-windows-server-correra-sobre-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 03:56:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/01/microsoft-windows-server-correra-sobre-amazon-ec2/</guid>
      <description>Al final tenía que pasar. En el blog del CTO de Amazon, Werner Wogels, se anuncia que será posible lanzar instancias de Amazon EC2 que soporten Windows Server. Resulta curioso que uno de los principales argumentos para correr Windows en la nube es que facilitaría la conversión de los contenidos a formatos propietarios de Microsoft (¿No sería más facil usar formatos abiertos?). No hay mucha información sobre qué tipo de virtualización se va a usar, aunque creo que XEN no es lo más adecuado para correr Windows (aunque hay gente que lo hace, es un poco rebuscado y con mal rendimiento).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>