<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>opinion on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/opinion/</link>
    <description>Recent content in opinion on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2011 23:03:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Y si González Pons tiene razón?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/13/y-si-gonzalez-pons-tiene-razon/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 23:03:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/13/y-si-gonzalez-pons-tiene-razon/</guid>
      <description>Hace ahora unos dos años, un Diego Mariño más delgado (no mucho más, pero bueno) estaba muy nervioso haciendo la primera presentación del producto que estábamos desarrollando en un evento en San Francisco. Aunque sabíamos que no teníamos ninguna posibilidad en el concurso, por lo menos hicimos ruido. Al bueno de Diego le hicieron una pregunta muy hijaputa:
 ¿Cómo movéis los datos de una Nube de Computación a otra?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios Abiquo, hola nuevos proyectos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/12/adios-abiquo-hola-nuevos-proyectos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 10:59:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/12/adios-abiquo-hola-nuevos-proyectos/</guid>
      <description>El pasado mes de diciembre termino mi relación laboral con Abiquo. Reconozco que ha sido una experiencia fantástica en la que he podido participar en primera persona y con papel protagonista en la creación de un producto que tenía verdaderas posibilidades de convertirse en un referente mundial de una nueva industria. He conocido a gente con un talento fuera de lo común que sin duda me ha enriquecido como persona y como profesional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wikileaks expulsado de Amazon: Las Nubes no son ni neutrales ni abiertas</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/02/wikileaks-expulsado-de-amazon-las-nubes-no-son-ni-neutrales-ni-libres/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2010 10:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/02/wikileaks-expulsado-de-amazon-las-nubes-no-son-ni-neutrales-ni-libres/</guid>
      <description>Llevamos varios días descubriendo gracias a las filtraciones de Wikileaks que hay mucho mamoneo en el mundo de la diplomacia. Creo que esto no es como para caerse de un guindo, y bueno, tiene más gracia que Gran Hermano 12 y es menos deprimente que las noticias sobre la economía española.
Hace ya varias semanas supimos que Wikileaks había desplegado parte de sus servidores en Amazon Web Services. Tanto en sus zonas Europeas como en USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto por una Red Neutral</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/30/manifiesto-por-una-red-neutral/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 17:28:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/30/manifiesto-por-una-red-neutral/</guid>
      <description>Los ciudadanos y las empresas usuarias de Internet adheridas a este texto manifestamos:
 Que Internet es una Red Neutral por diseño, desde su creación hasta su actual implementación, en la que la información fluye de manera libre, sin discriminación alguna en función de origen, destino, protocolo o contenido. Que las empresas, emprendedores y usuarios de Internet han podido crear servicios y productos en esa Red Neutral sin necesidad de autorizaciones ni acuerdos previos, dando lugar a una barrera de entrada prácticamente inexistente que ha permitido la explosión creativa, de innovación y de servicios que define el estado de la red actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neutralidad de Red: ejemplos prácticos para destruir competidores</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/22/neutralidad-de-red-ejemplos-practicos-para-destruir-competidores/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 18:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/22/neutralidad-de-red-ejemplos-practicos-para-destruir-competidores/</guid>
      <description>La semana pasada se me escapó un exabrupto en twitter. Y creo que con toda la razón del mundo. Después de que el Senado rechazase una votación a favor de la Neutralidad de la Red, las redes sociales se calentaron y empezaron a mostrar la indignación de los internautas. En estas que Ignasi Guardans dejó una auténtica perla en su timeline de twitter:
 “La absoluta y total#redneutralsupone q mi tráfico d mails compite con la conexion entre hospitales d un trasplante online”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado con Foursquare</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/20/cuidado-con-foursquare/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 01:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/20/cuidado-con-foursquare/</guid>
      <description>La semana pasada charlé con varias personas sobre la privacidad en internet y cómo cada vez ofrecemos información que pensamos inocua a completos desconocidos, y en manos de desaprensivos puede resultar peligrosa. Saliendo un poco del tema habitual del blog voy a contar lo que me pasó en Julio durante un ‘roadshow’ que hicimos en Abiquo por los EEUU para hablar con clientes y empresas interesadas en nuestro producto. Dos de estas empresas se encuentran en el Research Triangle de Carolina del Norte, y comprende zonas limítrofes con Raleigh, Durham y Chapell Hill.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio de rumbo en el blog</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/08/31/cambio-de-rumbo-en-el-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 14:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/08/31/cambio-de-rumbo-en-el-blog/</guid>
      <description>Durante los últimos meses no he escrito prácticamente nada en el blog. Mucho trabajo y muchos cambios en Abiquo. Pero también muchos cambios en el mundo del Cloud Computing.
Cuando empecé el blog, casi nadie tenía ni idea de lo que era esto, así que era pisar territorio virgen. Ahora, las cosas son diferentes. El Cloud Computing se ha convertido para muchos en la nueva burbuja tecnológica, y para otros en una nueva y floreciente industria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El Cloud Computing es la nueva burbuja puntocom?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/02/cloud-computing-la-nueva-burbuja-puntocom/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 00:29:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/02/cloud-computing-la-nueva-burbuja-puntocom/</guid>
      <description>Techcrunch ha patrocinado un evento en Mountain View (California) llamado ‘Whose Cloud is it anyway?‘ para discutir sobre Cloud Computing, y de paso ver unas demos de aplicaciones interesantes corriendo en La Nube. Entre los ponentes se encontraban Marco Benioff (CEO de Salesforce.com), Werner Vogels (CTO de Amazon), Vic Gundotra (Vicepresidente de Ingeniería en Google) y Gina Bianchini (CEO de Ning). Y entre los asistentes Diego Mariño, CEO de Abiquo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Para qué quiere Google GDrive?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/02/%c2%bfpara-que-quiere-google-gdrive/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 00:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/02/%c2%bfpara-que-quiere-google-gdrive/</guid>
      <description>Uno de mis blogs favoritos es SmoothSpan Blog. Su autor, Bob Warfield es un exempleado de Borland, con larga experiencia en el mundo de las ITs, especialmente en el SaaS y el Cloud Computing. Ha dado una vuelta de tuerca a la inminente aparición de GDrive, y sus conclusiones son sorprendentes.
El concepto detrás de Google GDrive no es nuevo, hay productos similares en el mercado, a saber:
 Skybox de Microsoft MobileMe de Apple Mozy de EMC (ahora Decho) Jundle Disk (comprado recientemente por Rackspace) Dropbox  Y hay más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abogados, Lecheras, Cuentos y Nubes</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/20/abogados-lecheras-cuentos-y-nubes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 10:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/20/abogados-lecheras-cuentos-y-nubes/</guid>
      <description>Supongo que a todos nos han contado el cuento de la lechera. Ya sabéis, ese tan bonito en que una lechera aspirante a broker de derivados en la City lo pierde todo por tropezar en una piedra. La semana pasada un abogado nos contó una nueva versión del cuento: ‘El cuento de la lechera 2.0’. En esta nueva versión del cuento, el prestigioso abogado Javier Mestre se mete en la piel de Pepito Grillo y nos muestra lo malos que son los consultores tecnológicos sin escrúpulos, y lo malo, malísimo que es Google y sus aplicaciones en La Nube: Google Apps Premier Edition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Serán los humanos irrelevantes monitorizando aplicaciones Cloud?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/14/seran-los-humanos-irrelevantes-monitorizando-aplicaciones-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2009 10:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/14/seran-los-humanos-irrelevantes-monitorizando-aplicaciones-cloud/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crisis económica puede no ser tan buena para el SaaS como parece</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/12/la-crisis-economica-puede-no-ser-tan-buena-para-el-saas-como-parece/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 22:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/12/la-crisis-economica-puede-no-ser-tan-buena-para-el-saas-como-parece/</guid>
      <description>Ya he hablado con anterioridad sobre los riesgos del Software como Servicio, especialmente qué ocurririría si un proveedor da quiebra. Ayer me encontré con varios artículos que de nuevo tratan el tema pero desde otra perspectiva que no me había planteado: La crisis afectará también a los pequeños proveedores de SaaS, y se estima que el 30% de estas empresas que facturan menos de $5 millones quebrarán en 2010. Menudo panorama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué nos traerá el 2009?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/30/que-nos-traera-el-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 18:32:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/30/que-nos-traera-el-2009/</guid>
      <description>No se me da bien hacer de oráculo. Y como he comentado en alguna ocasión, aquellos que lo hacen suelen quedar luego en evidencia si se tira de hemeroteca. Pese a ello, me gustaría compartir algunas de las cosas que creo que veremos en el 2009 en el mundo alrededor del Cloud Computing.
 Estandarización: Sin duda una de las razones para no adoptar servicios en La Nube es el miedo a convertirse en un cliente cautivo (vendor lock-in) de tus proveedores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi resumen del año 2008</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/29/mi-resumen-del-ano-2008/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2008 17:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/29/mi-resumen-del-ano-2008/</guid>
      <description>Se acaba el 2008, un año que probablemente marcará un punto de inflexión en el mercado del Cloud Computing. Para empezar, es el año en que el término Cloud Computing ha pasado de los medios más techies a los medios de masas. Las razones para explicar esto son muchas, y variadas. Casi seguro que cada persona tendrá su opinión sobre cual ha sido la razón para esta explosión, así que aquí voy con la mía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Perderé mi trabajo por culpa del Cloud Computing?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/10/perdere-mi-trabajo-por-culpa-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 10:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/10/perdere-mi-trabajo-por-culpa-del-cloud-computing/</guid>
      <description>¿Cómo afectará el Cloud Computing a los equipos de IT que ahora mantienen los sistemas en las empresas? Casi todos los analistas apuntan a la reducción de costes de explotación de los sistemas de manera apreciable (entre otras cosas…) como uno de los factores que explican esta explosión de La Nube. Evidentemente estos costes de explotación también incluyen a los recursos humanos. Así que en mi opinión el Cloud Computing hará que el número de Ingenieros de Sistemas que mantienen los sistemas en las empresas disminuya en el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;El Cloud puede explicar la Web 2.0, pero la Web 2.0 no puede explicar el Cloud&amp;quot;</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/01/el-cloud-puede-explicar-la-web-20-pero-la-web-20-no-puede-explicar-el-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 10:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/01/el-cloud-puede-explicar-la-web-20-pero-la-web-20-no-puede-explicar-el-cloud/</guid>
      <description>Esta frase no es mía, es de Nicholas Carr, el autor de “The Big Switch“. Pero la subscribo por completo. Es exactamente lo que llevo meses tratando de explicar a todos aquellos que se acercan a preguntarme sobre la Web 2.0 y el Cloud Computing. Muy gentilmente les respondo que ‘Yo de la Web 2.0 no se nada’. Y se quedan sorprendidos.
Bueno, algo se. Se que todas las chorradas que me envían por el Facebook son una pérdida de tiempo, que para Tuenti se me pasó el arroz, que Youtube lo visito cuando me pasan algo, menéame lo uso menos que reddit y solo para perder mi tiempo (escaso, la verdad).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Hosted Public Datasets: Vislumbrando nuevos modelos de negocio</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/25/amazon-hosted-public-datasets-vislumbrando-nuevos-modelos-de-negocio/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 09:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/25/amazon-hosted-public-datasets-vislumbrando-nuevos-modelos-de-negocio/</guid>
      <description>Amazon ha anunciado la publicación de repositorios públicos de datos, accesibles únicamente desde sus entornos EC2. Es decir, puedes montar estos datos en su ‘Nube’ y usarlos como quieras sin pagar nada, únicamente el tiempo de uso de las instancias EC2. Según dicen:
 Nuestra meta es proveer un acceso sencillo a datos de datos públicos y comunes como el genoma humano, astronomía y al censo de los USA.
 Además si tienes un conjunto de datos interesante, puedes solicitar su publicación y donar los datos a la comunidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;#039;The Big Switch&amp;#039; de Nicholas Carr, el libro de cabecera del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/04/the-big-switch-de-nicholas-carr-el-libro-de-cabecera-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 08:57:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/04/the-big-switch-de-nicholas-carr-el-libro-de-cabecera-del-cloud-computing/</guid>
      <description>A veces me preguntan sobre algún libro que trate el tema de La Nube. Aunque la mayoría lo que me pide en realidad es un libro que explique la parte técnica, lo cierto es que la computación en La Nube no es una revolución, sino una evolución tecnológica. Por lo tanto, todo está ya ahí fuera en lo que a tecnología se refiere. Sin embargo, en la parte del ‘negocio’, sí podemos hablar de revolución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing y los cansinos de la web 2.0</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/31/el-cloud-computing-y-los-cansinos-de-la-web-20/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 18:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/31/el-cloud-computing-y-los-cansinos-de-la-web-20/</guid>
      <description>Si algo tengo claro es que cualquier intento de adivinar el futuro en el mundo de las IT es una tarea inútil.
Hay que ver la facilidad con que se mezclan conceptos y palabros en esto de las Tecnologías de Información. Llevo bastante tiempo metido en cosas como el Cloud Computing (el palabro es nuevo, el concepto no) y mi vida lleva varios años inmersa de una manera u otra dentro de la web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y si quiebra mi proveedor de SaaS, ¿qué hago?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/24/y-si-quiebra-mi-proveedor-de-saas-%c2%bfque-hago/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/24/y-si-quiebra-mi-proveedor-de-saas-%c2%bfque-hago/</guid>
      <description>Me ha surgido esta duda cuando me han comentado hoy que hay algún ministerio y/o administración que está usando Google Maps -además sustituyendo a software propietario de primer nivel-. Y me he preguntado, ¿qué pasa si quiebra Google?
Evidentemente Google no va a quebrar a corto plazo (ni a medio, ni a largo), pero esto me sirve para sacar un tema recurrente en el mundo del IaaS y SaaS: ¿Qué pasa si mi proveedor por cualquier causa ajena a mi voluntad deja de darme el servicio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sequoia Capital: se acabó la fiesta</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/13/sequoia-capital-se-acabo-la-fiesta/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 14:59:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/13/sequoia-capital-se-acabo-la-fiesta/</guid>
      <description>Magnífica presentación de Sequoia Capital anunciando que vienen tiempos difíciles para las startups.
Me quedo con la frase final: ‘Get Real or Get Home’. No hace falta traducción, ¿verdad?.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gartner dice que es bueno promocionar a bombo y platillo el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/13/gartner-dice-que-es-bueno-promocionar-a-bombo-y-platillo-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 10:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/13/gartner-dice-que-es-bueno-promocionar-a-bombo-y-platillo-el-cloud-computing/</guid>
      <description>En el blog Mastering the Hype Cycle nos encontramos una curioso entrada en la que se justifica el ‘hype’ (promocionar a bombo y platillo) alrededor del Cloud Computing.
 Tenemos que simplificar la propuesta de negocio tras el ‘big switch‘, explicarlo bien y socializarlo profundamente para que los líderes no técnicos nos lo compren.
 Vamos, lo que en mi pueblo han llamado de toda la vida ‘vender la moto’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crisis: ¿Buenos o malos tiempos por venir?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/10/crisis-%c2%bfbuenos-o-malos-tiempos-por-venir/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2008 00:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/10/crisis-%c2%bfbuenos-o-malos-tiempos-por-venir/</guid>
      <description>Ya es viernes y me da por filosofar. Wall Street se desploma como no lo había hecho desde 1987, Barron’s anuncia malos tiempos para Salesforce, y Sequoia capital cierra el grifo y anuncia que los buenos tiempos han terminado. Es decir, la Tormenta Perfecta.
Pero esto yo ya lo he vivido antes. Viví una debacle en la puntocom donde trabajaba en el 2000 y 2001. Nuestras stock options pasaron de valer 10 veces menos de lo que nos habían dado… a no valer nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman nos avisa de los peligros del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/04/richard-stallman-nos-avisa-de-los-peligros-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 17:07:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/04/richard-stallman-nos-avisa-de-los-peligros-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Si tuviera que hacer caso de las opiniones y comentarios de algunos personajes relevantes del mundo de las TI sobre el Cloud Computing probablemente tuviera que cerrar el blog y abrir otro de punto de cruz…
Aprovechando que le habían puesto un micrófono delante los de The Guardian, Richard Stallman dio su opinión sobre el Cloud Computing:
 Es una estupidez. Es peor que una estupidez. Es una campaña de marketing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Larry Ellison (CEO Oracle) dice cuatro verdades sobre el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/02/larry-ellison-ceo-oracle-dice-cuatro-verdades-sobre-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2008 14:49:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/02/larry-ellison-ceo-oracle-dice-cuatro-verdades-sobre-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Larry Ellison es una de esas personas que no se puede tildar de pusilánime, desde luego. En el evento Oracle Openworld se soltó la melena y dijo cuatro verdades sobre el Cloud Computing y la industría de las Tecnologías de la Información. Ahí van las perlas:
 Lo interesante de esto del Cloud Computing es que hemos redefinido Cloud Computing para que incluya todo aquello que ya hacemos. No puedo pensar en algo que no sea cloud computing con todos estos anuncios.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>