<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/tutorial/</link>
    <description>Recent content in tutorial on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2008 16:41:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Taller de Cloud Computing gratuito en el SeedRocket</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/taller-de-cloud-computing-gratuito-en-el-seedrocket/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 16:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/taller-de-cloud-computing-gratuito-en-el-seedrocket/</guid>
      <description>El día 18 de diciembre a las 17.00 SeedRocket patrocina un taller gratuito de Cloud Computing. Este taller de dos horas de duración será impartido por Diego Mariño, CEO de Abiquo y por Felipe Herrera, Sr Sales Engineer xVM en Sun Microsystems. Dada la gratuidad y el número limitado de plazas, lo mejor es que reserves ya tu plaza aquí.
El SeedRocket es un evento que busca poner en contacto inversores de capital semilla con emprendedores que buscan su primera inversión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SaaS, IaaS y PaaS: Las tres clases de Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/15/saas-iaas-y-paas-las-tres-clases-de-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 09:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/15/saas-iaas-y-paas-las-tres-clases-de-cloud-computing/</guid>
      <description>Cloud Computing se ha convertido en un concepto comodín. Se puede usar en múltiples contextos para referirse a cosas de lo más dispares. Pero parece que hay consenso respecto a las tres clases fundamentales del Cloud Computing. A saber:
  Software as a Service (SaaS): En español Software como Servicio. Modelo de distribución de software donde una empresa sirve el mantenimiento, soporte y operación que usará el cliente durante el tiempo que haya contratado el servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing in Plain English con subtítulos en Español</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/04/cloud-computing-in-plain-english-con-subtitulos-en-espanol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 17:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/04/cloud-computing-in-plain-english-con-subtitulos-en-espanol/</guid>
      <description>Hace unos días vi este video tutorial titulado ‘Cloud Computing in Plain English’ hecho por GoGrid. Me pareció simplemente magnífico, siguiendo la estela de los que otros han hecho, como Google Docs por ejemplo. Así que ni corto ni perezoso me he puesto a ponerle subtitulos en español para que el españolito interesado en el Cloud Computing pero no interesado en el idioma inglés (público objetivo de este blog, por otra parte) pueda disfrutar de una pieza magnífica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>