<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estudios on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/estudios/</link>
    <description>Recent content in estudios on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2010 10:22:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/estudios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing impulsará un 2% el PIB en España</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/13/el-cloud-computing-impulsara-un-2-el-pib-en-espana/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 10:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/13/el-cloud-computing-impulsara-un-2-el-pib-en-espana/</guid>
      <description>La semana pasada el Centre for Economics and Business Research (CEBR) publicó un estudio sobre el impacto del Cloud Computing en la economía europea. El informe se centra sobre las cinco mayores economías europeas: Reino Unido, Alemania, Francia, Italia y España. El informe está patrocinado por EMC.
El estudio se centra en calcular los beneficios del Cloud Computing a nivel macro. Es decir, el CEBR ha asumido los beneficios del Cloud Computing a nivel general, y los han generalizado a las diferentes economías y a las diferentes industrias, poniendo como horizonte el año 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe sobre Cloud Computing de la Fundación Bankinter</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 08:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</guid>
      <description>No es normal encontrar estudios y documentos de calidad en castellano. Hace unos días descubrí este documento: Cloud Computing: La tercera ola de las Tecnologías de la Información de la Fundación para la Innovación Bankinter.
Cloud ComputingLa tercera ola de las Tecnologíasde la Información y la verdad es que me ha gustado. No es original, pero es único en nuestro idioma, sin duda. Lo recomiendo especialmente para aquellos que necesiten explicar dentro de sus empresas que es el Cloud Computing en más detalle del habitual discurso capex-opex, pay-as-you-go y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing gana adeptos en la empresa, según F5 Networks</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/08/25/el-cloud-computing-gana-adeptos-en-la-empresa-segun-f5-networks/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2009 09:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/08/25/el-cloud-computing-gana-adeptos-en-la-empresa-segun-f5-networks/</guid>
      <description>F5 Networks ha anunciado los resultados de un estudio que demuestra que las grandes empresas están implementando el Cloud Computing. Algunos datos de este estudio, en mi opinión, son sorprendentes:
 Más del 80% están probando Nubes públicas o privadas. Hay una gran confusión sobre lo que es Cloud Computing. Los grandes puntos a resolver son el acceso, seguridad y rendimiento. El 50% ya ha implementado algo en una Nube Pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte IV y final</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2009 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III
Para concluir, los autores nos muestran el ‘Top Ten’ de los impedimentos para la adopción del Cloud Computing, tanto tecnológicos como de negocio:
1.- Disponibilidad del Servicio
Según los autores, los clientes tienen miedo a no tener un nivel de servicio adecuado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
La migración a un modelo de Cloud Computing o bien empezar una empresa directamente aprovechando las ventajas de este modelo no solo es una cuestión técnica; es también una cuestión de recursos económicos.
La elasticidad y la transferencia del riesgo
Los autores argumentan que la frase “Convertir CapEx a OpEx” se usa habitualmente como argumento de venta del Cloud Computing, “pay as you go” (paga por lo que usas no es una traducción exacta, pero nos vale…) captura mejor la esencia de los beneficios económicos del Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 00:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Los siguientes capítulos del documento tratan un asunto que suele salir en conversaciones informales pero que normalmente pasamos por alto: Por qué despega ahora el Cloud Computing, y por qué fallo antes.
**¿Por qué ahora Cloud Computing y antes no?
**
Para los autores la razón está detras de algo que según ellos acompaña a los modelos de negocio Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</guid>
      <description>Hace unos días recibí un correo indicándome que debía comentar un estudio que circula por la red hecho por la Universidad de Berkeley sobre el estado actual del Cloud Computing. Al leerlo me di cuenta que era un documento que necesita un análisis más detallado que mis habituales 300-500 palabras por post. Por suerte, muchos de los temas tratados ya han sido comentados en el blog, pero merece la pena dar un repaso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing necesitará 7 años para madurar según Gartner</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/03/el-cloud-computing-necesitara-7-anos-para-madurar-segun-gartner/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/03/el-cloud-computing-necesitara-7-anos-para-madurar-segun-gartner/</guid>
      <description>La consultora Gartner ha publicado un documento en el que intenta poner fechas a la evolución y madurez del Cloud Computing. Son unos valientes estos chicos. El mercado del Cloud Computing se encuentra en un período de excitación, crecimiento y alto potencial. Pero aún necesita un periodo de maduración hasta que se convierta en algo popular y común, de acuerdo a las previsiones de Gartner.
Han dividido esta maduración en tres períodos:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>