<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amazon on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/amazon/</link>
    <description>Recent content in amazon on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2011 10:55:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/amazon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El otro efecto Menéame</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/08/10/el-otro-efecto-meneame/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 10:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/08/10/el-otro-efecto-meneame/</guid>
      <description>Reconozco que una de mis aficiones favoritas es procrastinar trolleando en los comentarios de las noticias de Menéame. Aunque supongo que todo el mundo lo sabe, Menéame es el conocido clon hispano de Digg, el servicio a enlace de noticias gestionado por los usuarios (envían las que le gustan, y votan otras que les interesan). El pasado domingo intenté conectarme a Menéame después de pasar por varios periódicos online, y me encuentro con el sitio caído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El caso de éxito de Netflix: cómo una gran corporación migra a la Nube Pública</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/28/el-caso-de-exito-de-netflix-como-una-gran-corporacion-migra-a-la-nube-publica/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 09:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/28/el-caso-de-exito-de-netflix-como-una-gran-corporacion-migra-a-la-nube-publica/</guid>
      <description>Netflix es una empresa que nació prestando DVDs por correo ordinario, y ha evolucionado hacia los servicios de streaming. Hoy presume de tener 15 millones de subscriptores offline y online en los EEUU y Canadá. Por decirlo de alguna manera, es similar lo que sería Imagenio en España en la parte de alquiler de contenidos, pero sin nada que ver con el servicio de Internet. La diferencia es que puede servir contenidos a un conjunto bastante importante de dispositivos: TiVo, AppleTV, PlayStation 3, Wii y XBox entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Free Usage Tier, prueba Amazon Web Services gratis durante un año</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/22/aws-free-usage-tier-prueba-amazon-web-services-gratis-durante-un-ano/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 11:18:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/22/aws-free-usage-tier-prueba-amazon-web-services-gratis-durante-un-ano/</guid>
      <description>Menudo revuelo que ha causado la nueva estrategia de marketing de Amazon Web Services. Sí, he escrito bien: Marketing. Ayer anunció un ‘menú degustación’ de sus servicios en la nube llamado AWS Free Usage Tier durante un año.
En un cambio de política por sorpresa (y tal vez sorprendente), Amazon ofrece los nuevos clientes creados a partir del 20 de octubre de 2010 la posibilidad de usar uno conjunto de recursos de manera gratuita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon anuncia nuevas instancias desde $7 al mes</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/13/amazon-anuncia-nuevas-instancias-desde-7-al-mes/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/13/amazon-anuncia-nuevas-instancias-desde-7-al-mes/</guid>
      <description>La semana pasada Amazon anunció unas nuevas instancias denominadas ‘microinstancias’ en su servicio de computación en la nube Amazon EC2. Estas nuevas instancias ofrecen 613MB de RAM por un precio $0.02 la hora. Es decir, unos $14 al mes, unos €11 mensuales.
¿Pero cómo consiguen esta gente ofrecer un precio como este? Bueno, hay letra pequeña y no tan pequeña. Se puede hacer porque este servicio tiene ciertas características que lo diferencian de una instancia tradicional EC2:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué dejo de usar Amazon EC2</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/02/por-que-dejo-de-usar-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/02/por-que-dejo-de-usar-amazon-ec2/</guid>
      <description>Cuando alguien anuncia en un blog o alguna red social que deja un servicio la mayoría de las veces tiene que ver con una mala experiencia con el servicio, o una mala experiencia con el Servicio de Atención al Cliente. En este caso, no ha ocurrido ninguna de estas dos cosas.
Más bien todo lo contrario, mi experiencia usando Amazon EC2 en estos tres últimos años ha sido magnífica. La disponibilidad del servicio si no me equivoco ha sido del 100% o rozándolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon S3 RRS: una versión más barata de S3 con menor &amp;#8216;durabilidad&amp;#8217;</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/05/19/amazon-s3-rrs-una-version-mas-barata-de-s3-con-menor-durabilidad/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2010 10:03:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/05/19/amazon-s3-rrs-una-version-mas-barata-de-s3-con-menor-durabilidad/</guid>
      <description>Amazon Web Services acaba de anunciar un nuevo servicio llamado Amazon S3 Reduced Redundancy Storage (RRS). ¿Y qué es esto? Pues en sus palabras, este nuevo servicio permite a los clientes reducir sus costes guardando informacion no tan crítica en un servicio de almacenamiento similar a S3 pero con menores niveles de redundancia. Parece que es un servicio interesante para quien almacenar información temporal o que se encuentra ya almacenada en otro sitio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magnífico post sobre cómo comprometer la seguridad de Amazon Web Services</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/09/01/magnifico-post-sobre-como-comprometer-la-seguridad-de-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 13:06:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/09/01/magnifico-post-sobre-como-comprometer-la-seguridad-de-amazon-web-services/</guid>
      <description>Yago Jesús, uno de los bloggers de SecurityByDefault y enorme experto en seguridad me pasa un post de una presentación que se hizo en el Black Hat’09 en la que se muestra como implementar un ataque DoS contra la Nube de Amazon (Amazon EC2) y cómo meter una imagen AMI maliciosa en su repositorio de imágenes.
Para el Denial of Service lo que hacen es generar de manera automática cuentas nuevas de usuario en Amazon AWS, y lanzar las 20 máquinas que tiene cada servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon anuncia su Virtual Private Cloud, o como decir Privada cuando debería decir Pública</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/08/26/amazon-anuncia-su-virtual-private-cloud-o-como-decir-privada-cuando-deberia-decir-publica/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 08:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/08/26/amazon-anuncia-su-virtual-private-cloud-o-como-decir-privada-cuando-deberia-decir-publica/</guid>
      <description>Reconozco que esta noticia la conocía desde Abril, así que no me ha sorprendido. Tampoco voy a decir que tenía preparado un post al respecto, pero casi. Hoy Amazon ha anunciado un nuevo servicio llamado Amazon Virtual Private Cloud. Y por ese nombre cualquiera diría que Amazon va a vender su software de infrastructure para que cada uno de nosotros montemos nuestro Cloud Privado en nuestro datacenter. Pero no, no es eso… aunque quieren que lo parezca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen Cloud Computing Workshop</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/04/05/resumen-cloud-computing-workshop/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 15:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/04/05/resumen-cloud-computing-workshop/</guid>
      <description>El pasado jueves celebramos en las instalaciones de la CAN en Juan Bravo 3 el Cloud Computing Workshop de Madrid.
En el invitado estelar era Simone Brunozzi, Amazon Web Service Evangelist para Europa, que nos ha mostrado el funcionamiento de los diferentes servicios de Cloud Computing de Amazon. Ha hecho demostraciones en directo de Amazon Elastic Compute Cloud (EC2) y Amazon Simple Storage Service (S3). Muchos de los asistentes al evento ya conocían estos servicios, por lo que se han lanzado a hacer preguntas con bastante nivel técnico, y la verdad es que Simone ha estado a la altura respondiendo a todas con soltura y cintura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing Workshop en Madrid con Amazon y Abiquo</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/25/cloud-computing-workshop-en-madrid-con-amazon-y-abiquo/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 09:20:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/25/cloud-computing-workshop-en-madrid-con-amazon-y-abiquo/</guid>
      <description>El Cloud Computing Workshop de Madrid es un evento gratuito pensado para todos aquellos desarrolladores, arquitectos, jefes de proyecto y directores de tecnología que quieran saber más sobre las posibilidades de este nuevo paradigma de la mano de uno de los actores principales del mercado como Amazon Web Services, y de una de las empresas que apuestan por el código abierto para crear Nubes Privadas.
Amazon Web Services (AWS) es una colección de servicios remotos de computación ofrecidos por internet por Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon y su nuevo servicio de reserva de instancias para EC2</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/17/amazon-y-su-nuevo-servicio-de-reserva-de-instancias-para-ec2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 11:10:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/17/amazon-y-su-nuevo-servicio-de-reserva-de-instancias-para-ec2/</guid>
      <description>Ya se que han pasado unos cuantos días de esta noticia, pero quería escribir un poco sobre ella ya que implica un cambio radical en el posicionamiento de Amazon Web Services, y creo que vale la pena analizarlo.
La semana pasada Amazon Web Services anunció que permitirá reservar instancias de su servicio Elastic Computing Cloud (EC2 para los amigos) mediante prepagos por período de uno y tres años. La newsletter dice: “Es una opción para hacer un pago único más barato para reservar capacidad y por lo tanto reducir los cargos por hora de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdo entre IBM y Amazon Web Services</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/12/acuerdo-entre-ibm-y-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 09:56:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/12/acuerdo-entre-ibm-y-amazon-web-services/</guid>
      <description>IBM y Amazon Web Services acaban de anunciar un acuerdo por el cual IBM publicará en el repositorio público de imágenes (AMI) para EC2 el siguiente conjunto de aplicaciones bajo licencia de desarrollo:
 IBM DB2,  IBM Informix,  IBM WebSphere sMash,  IBM Lotus Web Content Management,  IBM WebSphere Portal Server.  Esta es la lista inicial, pero IBM tiene la intención de que crezca en próximas fechas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo plan de precios para Amazon CloudFront</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/28/nuevo-plan-de-precios-para-amazon-cloudfront/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 15:54:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/28/nuevo-plan-de-precios-para-amazon-cloudfront/</guid>
      <description>Amazon CloudFront, la Content Delivery Network de Amazon ha cambiado su plan de precios, y ahora hay descuentos para aquellos clientes que superen los 250Tb de transferencia de datos. Estos descuentos se dirigen a grandes clientes, evidentemente.
El antiguo plan de precios para USA era:
 United States Edge Locations Data Transfer $0.170 per GB – first 10 TB / month data transfer out
  $0.120 per GB – next 40 TB / month data transfer out</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>