<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>empresas on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/empresas/</link>
    <description>Recent content in empresas on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2011 13:33:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/empresas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Stackops Distro &amp;#038; Smart Installer: despliega Openstack en tu centro de datos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/23/stackops-distro-smart-installer-despliega-openstack-en-tu-centro-de-datos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 13:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/23/stackops-distro-smart-installer-despliega-openstack-en-tu-centro-de-datos/</guid>
      <description>Durante estas últimas semanas nos hemos reunido con unas cuantas empresas interesadas en Infraestructuras como Servicios, y a todas les encantaba lo que Openstack Nova promete. La idea de tener una plataforma verdaderamente abierta y que haya un ecosistema de empresas a su alrededor es muy atractivo. Los participantes en Openstack son empresas con una reputación más que consolidada y reconocida por los profesionales. Todo parece perfecto… ¿Todo? No…
En un momento dado de la conversación, siempre sale la siguiente pregunta:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a Stackops</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/03/02/bienvenidos-a-stackops/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 12:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/03/02/bienvenidos-a-stackops/</guid>
      <description>Llevo un rato escribiendo y borrando el primer párrafo de este post. Se muy bien lo que quiero decir. Lo he repetido y practicado durante mucho tiempo. Y sin embargo no encuentro el texto que me ayude a desarrollar qué es Stackops. Me gustaría poder contar que soy un privilegiado por trabajar en lo que quiero. Me gustaría contar que soy afortunado por trabajar con quien trabajo, Luis y Arturo. Me gustaría agradecer a Seedrocket y a Marta el apoyo que nos han brindado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazoned</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/02/08/amazoned/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 13:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/02/08/amazoned/</guid>
      <description>Hace unos días recibí un correo de una empresa bastante conocida que rayaba en el SPAM. Nada del otro mundo, pero leyendo la entrada del blog que recomendaban, me quedé con una frase que vengo dando vueltas desde hace varios días:
 No one wants to be amazoned.
 ¿Amazoned? Y entonces vinieron a mi mente recuerdos de épocas pasadas, de burbujas puntocom, de Consejeros Delegados de bancos sin corbata en First Tuesdays glamurosos y no como los de ahora, de Business 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de networking sobre el negocio del hosting</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/11/evento-de-networking-sobre-el-negocio-del-hosting/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 08:55:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/11/evento-de-networking-sobre-el-negocio-del-hosting/</guid>
      <description>El próximo 19 de Enero 2011 participaré en Madrid en un evento de networking dedicado a empresas de hosting, ISP´s y Cloud Computing. Participarán algunos de los directivos de las principales empresas de hosting de España y se tratará sobre los temas más relevantes del negocio del hosting en la actualidad. Se trata de un desayuno de trabajo, organizado para aprovechar al máximo el tiempo de cara a conocer la opinión de todos los asistentes y entablar contactos profesionales que puedan ir encaminados a la realización de negocios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jornada Strelia Cloud Computing el próximo 23 de noviembre</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2010 16:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</guid>
      <description>El próximo 23 de Noviembre en el Palacio Euskalduna Jauregia de Bilbao Strelia se presentará en sociedad para ofrecer sus servicios de Cloud Computing. Strelia es la nueva apuesta empresarial de Jesús Angel Bravo y el Grupo Aernnova. Jesús ha sido un referente en la industria TIC del País Vasco desde sus tiempos de fundador de SOFTEC. AERNNOVA se creó en Abril del 2006 como resultado de la segregación de la división aeronáutica del Grupo Gamesa Corporación Tecnológica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel cuadruplica ganancias y crece un 200% en Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/14/intel-cuadruplica-ganancias-y-crece-un-200-en-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 10:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/14/intel-cuadruplica-ganancias-y-crece-un-200-en-cloud-computing/</guid>
      <description>Si ayer hablaba de la posible entrada en la etapa de la ‘decepción’ del hype cycle de Gartner, los resultados anunciados por Intel indican lo contrario. Después de anunciar unos ingresos y beneficios récord, las bolsas se han disparado ante la expectativa de la fiesta no haya hecho mas que comenzar.
Entre estos datos me quedo con la información que anuncia un crecimiento del 200% respecto al año pasado y de un 50% respecto al cuarto anterior, ha dicho Paul Otellini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamforce 2009, El evento Cloud de Salesforce</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/11/11/dreamforce-2009-el-evento-cloud-de-salesforce/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 22:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/11/11/dreamforce-2009-el-evento-cloud-de-salesforce/</guid>
      <description>El día 17 de Noviembre se celebra en San Francisco uno de los eventos de Cloud Computing más importantes del mundo, Dreamforce 2009. Este evento gira alrededor de los productos que Salesforce.com ha desarrollado para La Nube. Para el que no lo sepa, Salesforce.com fue uno de los pioneros del Software as a Service -antes de que se llamase SaaS-, y es uno de las empresas que más ha apostado por el Software y las Plataformas como Servicios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla con Tim Barker, Cloud Computing Evangelist de Salesforce.com</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/06/22/charla-con-tim-barker-cloud-computing-evangelist-de-salesforcecom/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 00:45:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/06/22/charla-con-tim-barker-cloud-computing-evangelist-de-salesforcecom/</guid>
      <description>El pasado miércoles me invitaron a charlar con Tim Barker, Director Senior de Marketing de producto EMEA y Cloud Computing Evangelist de Salesforce.com. Aprovechando que pasaba por Madrid para participar como ponente en la Red Innova.
Tim fue co-fundador de Koral, una compañía con sede en UK de Gestión de Contenidos de SaaS que más tarde, en el año 2007, fue adquirida por Salesforce.com. Tim cogió las maletas y se fue a San Francisco, condujo con éxito la integración de la platafoma de Koral a Force.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen Cloud Computing Workshop</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/04/05/resumen-cloud-computing-workshop/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 15:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/04/05/resumen-cloud-computing-workshop/</guid>
      <description>El pasado jueves celebramos en las instalaciones de la CAN en Juan Bravo 3 el Cloud Computing Workshop de Madrid.
En el invitado estelar era Simone Brunozzi, Amazon Web Service Evangelist para Europa, que nos ha mostrado el funcionamiento de los diferentes servicios de Cloud Computing de Amazon. Ha hecho demostraciones en directo de Amazon Elastic Compute Cloud (EC2) y Amazon Simple Storage Service (S3). Muchos de los asistentes al evento ya conocían estos servicios, por lo que se han lanzado a hacer preguntas con bastante nivel técnico, y la verdad es que Simone ha estado a la altura respondiendo a todas con soltura y cintura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon y su nuevo servicio de reserva de instancias para EC2</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/17/amazon-y-su-nuevo-servicio-de-reserva-de-instancias-para-ec2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 11:10:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/17/amazon-y-su-nuevo-servicio-de-reserva-de-instancias-para-ec2/</guid>
      <description>Ya se que han pasado unos cuantos días de esta noticia, pero quería escribir un poco sobre ella ya que implica un cambio radical en el posicionamiento de Amazon Web Services, y creo que vale la pena analizarlo.
La semana pasada Amazon Web Services anunció que permitirá reservar instancias de su servicio Elastic Computing Cloud (EC2 para los amigos) mediante prepagos por período de uno y tres años. La newsletter dice: “Es una opción para hacer un pago único más barato para reservar capacidad y por lo tanto reducir los cargos por hora de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Microsoft Azure SQL Data Services tendrán caracteristicas similares a las de bases de datos relacionales</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/03/05/los-microsoft-azure-sql-data-services-tendran-caracteristicas-similares-a-las-de-bases-de-datos-relacionales/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 17:36:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/03/05/los-microsoft-azure-sql-data-services-tendran-caracteristicas-similares-a-las-de-bases-de-datos-relacionales/</guid>
      <description>Interesante noticia sobre la plataforma de Cloud Computing de Microsoft, Azure. Los servicios de acceso a datos en La Nube permitiran ciertas características de las bases de datos relacionales tradicionales. “Pensamos que la base de datos relacional es una tecnología familiar a mucha gente. La gente la entiende y hay gente experimentada a su alrededor. Nos están diciendo que es importante que las habilidades de los desarrolladores sean fácilmente portables a los desarrollos Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM dice que &amp;#039;Garantiza la seguridad en La Nube&amp;#039;: ¡Porque yo lo valgo!</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/17/ibm-garantiza-la-seguridad-en-su-cloud/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 15:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/17/ibm-garantiza-la-seguridad-en-su-cloud/</guid>
      <description>Casi se me atraganta la comida al leer lo que ha dicho el nuevo CTO de Cloud Computing de IBM, Kristof Kloeckner:
 Hemos desarrollado interesantes tecnologías que permiten la separación aplicaciones y datos en la misma infraestructura. Garantizamos la seguridad gracias a Tivoli Security y Identity Management y Authentication. También aseguramos la separación de la carga de trabajo gracias a la separación de las máquinas virtuales y también de la separación de los datos del cliente en una base de datos compartida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple extenderá iWork y iMovie con Servicios Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/05/apple-extendera-iwork-y-imovie-con-servicios-cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 09:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/05/apple-extendera-iwork-y-imovie-con-servicios-cloud/</guid>
      <description>Hoy 5 de enero da comienzo el último MacWorld Expo en el que participará Apple, y además el que ha destapado de nuevo los rumores sobre la salud de Steve Jobs, ya que no dara su famosa Keynote este año. Parece que este mes de enero va a ser especial para los fans de Apple por la cantidad de nuevos productos, pero me ha llamado la atención los rumores de nuevos servicios en La Nube que van a ofrecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo grupo de Nubeblog en Facebook</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/09/nuevo-grupo-de-nubeblog-en-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 23:55:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/09/nuevo-grupo-de-nubeblog-en-facebook/</guid>
      <description>He de reconocerlo: no tengo personalidad y cuando he visto que los chicos de SecurityByDefault han montado un grupo en Facebook, pues yo he montado otro. Culo veo, culo quiero. De hecho, casi les he fusilado el post…
Cada día conozco más gente interesada en el mundo del Cloud Computing y creo que es importante que haya una comunidad fuerte que permita debatir ideas, sacar nuevos temas, buscar trabajos y proyectos interesantes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>