<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estudios on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/categories/estudios/</link>
    <description>Recent content in estudios on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2010 12:17:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/categories/estudios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El 51% de los CIOs españoles apuesta por el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/14/el-51-de-los-cios-espanoles-apuesta-por-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 12:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/14/el-51-de-los-cios-espanoles-apuesta-por-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Cisco ha publicado un informe denominado Cisco Connected World Report. Una parte de este informe trata sobre las tendencias y la evolución del departamento de tecnología para satisfacer las demandas de los profesionales móviles. Entre los datos cabe destacar las tendencias hacia la Virtualización, el Cloud Computing en el Centro de Datos.
Este estudio de la consultora Insight Express entre 2.600 trabajadores y profesionales de TI de 13 países, desvela que el 52 por ciento de los profesionales de TI ya están utilizando o pretenden sumarse a la informática en la nube, encontrando los mayores ratios de adopción en Brasil (70 por ciento), China (69 por ciento) e India (76 por ciento).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing impulsará un 2% el PIB en España</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/13/el-cloud-computing-impulsara-un-2-el-pib-en-espana/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 10:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/13/el-cloud-computing-impulsara-un-2-el-pib-en-espana/</guid>
      <description>La semana pasada el Centre for Economics and Business Research (CEBR) publicó un estudio sobre el impacto del Cloud Computing en la economía europea. El informe se centra sobre las cinco mayores economías europeas: Reino Unido, Alemania, Francia, Italia y España. El informe está patrocinado por EMC.
El estudio se centra en calcular los beneficios del Cloud Computing a nivel macro. Es decir, el CEBR ha asumido los beneficios del Cloud Computing a nivel general, y los han generalizado a las diferentes economías y a las diferentes industrias, poniendo como horizonte el año 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Computing 3 años en lo alto del hype cycle de Gartner</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/13/cloud-computing-3-anos-en-lo-alto-del-hype-cycle-de-gartner/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 10:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/13/cloud-computing-3-anos-en-lo-alto-del-hype-cycle-de-gartner/</guid>
      <description>Como cada año, Gartner publica un estudio que se ha convertido en un clásico: el Gartner Hype Cycle de tecnologías emergentes. En este estudio se intenta analizar aquellas tecnologías emergentes que estando aún en una fase de adopción generan gran entusiasmo y promoción exagerada, y su posterior tránsito por etapas de desilusión y de decepción. Según Gartner lo que quieren es tratar de separar lo que es una promoción exagerada de la realidad y por lo tanto ayudar a los decisores en la toma de decisiones para su adopción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe sobre Cloud Computing de la Fundación Bankinter</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 08:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</guid>
      <description>No es normal encontrar estudios y documentos de calidad en castellano. Hace unos días descubrí este documento: Cloud Computing: La tercera ola de las Tecnologías de la Información de la Fundación para la Innovación Bankinter.
Cloud ComputingLa tercera ola de las Tecnologíasde la Información y la verdad es que me ha gustado. No es original, pero es único en nuestro idioma, sin duda. Lo recomiendo especialmente para aquellos que necesiten explicar dentro de sus empresas que es el Cloud Computing en más detalle del habitual discurso capex-opex, pay-as-you-go y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte IV y final</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2009 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/19/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iv-y-final/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III
Para concluir, los autores nos muestran el ‘Top Ten’ de los impedimentos para la adopción del Cloud Computing, tanto tecnológicos como de negocio:
1.- Disponibilidad del Servicio
Según los autores, los clientes tienen miedo a no tener un nivel de servicio adecuado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte III</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/18/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-iii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II
La migración a un modelo de Cloud Computing o bien empezar una empresa directamente aprovechando las ventajas de este modelo no solo es una cuestión técnica; es también una cuestión de recursos económicos.
La elasticidad y la transferencia del riesgo
Los autores argumentan que la frase “Convertir CapEx a OpEx” se usa habitualmente como argumento de venta del Cloud Computing, “pay as you go” (paga por lo que usas no es una traducción exacta, pero nos vale…) captura mejor la esencia de los beneficios económicos del Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte II</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 00:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/17/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-ii/</guid>
      <description>Ir a La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I
Los siguientes capítulos del documento tratan un asunto que suele salir en conversaciones informales pero que normalmente pasamos por alto: Por qué despega ahora el Cloud Computing, y por qué fallo antes.
**¿Por qué ahora Cloud Computing y antes no?
**
Para los autores la razón está detras de algo que según ellos acompaña a los modelos de negocio Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La visión de Berkeley sobre el Cloud Computing. Parte I</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/16/la-vision-de-berkeley-sobre-el-cloud-computing-parte-i/</guid>
      <description>Hace unos días recibí un correo indicándome que debía comentar un estudio que circula por la red hecho por la Universidad de Berkeley sobre el estado actual del Cloud Computing. Al leerlo me di cuenta que era un documento que necesita un análisis más detallado que mis habituales 300-500 palabras por post. Por suerte, muchos de los temas tratados ya han sido comentados en el blog, pero merece la pena dar un repaso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing necesitará 7 años para madurar según Gartner</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/03/el-cloud-computing-necesitara-7-anos-para-madurar-segun-gartner/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/03/el-cloud-computing-necesitara-7-anos-para-madurar-segun-gartner/</guid>
      <description>La consultora Gartner ha publicado un documento en el que intenta poner fechas a la evolución y madurez del Cloud Computing. Son unos valientes estos chicos. El mercado del Cloud Computing se encuentra en un período de excitación, crecimiento y alto potencial. Pero aún necesita un periodo de maduración hasta que se convierta en algo popular y común, de acuerdo a las previsiones de Gartner.
Han dividido esta maduración en tres períodos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aclarando términos del Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/24/aclarando-terminos-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 09:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/24/aclarando-terminos-del-cloud-computing/</guid>
      <description>Me han enviado esta pequeña presentación que trata de dar algo de luz sobre el panorama del Cloud Computing y las diferentes partes que lo forman. A ver si de una vez todos hablamos de lo mismo:Toward a Unified Ontology of Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon dobla a Google como el mejor proveedor de Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/11/21/amazon-dobla-a-google-como-el-mejor-proveedor-de-cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 09:02:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/11/21/amazon-dobla-a-google-como-el-mejor-proveedor-de-cloud/</guid>
      <description>Leo en eWeek que Amazon es el proveedor preferido de Cloud, doblando a Google. Esta encuesta ha sido realizada por Appistry, y ha sido presentada coincidiendo con la CloudComputing Expo. La información se encuentra en este documento (PDF), y fue tomada en el CloudCamp de Septiembre en Silicon Valley. El 62% de los encuestados prefieren a Amazon, el 33% a Google, el 13% a Microsoft y el 10% a otros (que incluyen a Sun, IBM y AT&amp;amp;T).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IDC estima que el gasto en Cloud Computing en 2012 será de $42000M</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/10/22/idc-estima-que-el-gasto-en-cloud-computing-en-2012-sera-de-42000m/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 10:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/10/22/idc-estima-que-el-gasto-en-cloud-computing-en-2012-sera-de-42000m/</guid>
      <description>La consultora IDC estima que en los próximos 5 años el gasto en Cloud Computing se triplicará alcanzando la cifra de 42 mil millones de dólares, contabilizando el 9% de los ingresos en cinco segmentos del mercado claves. Pero lo más importante es que el gasto en el período se acelerará hasta capturar el 25% del gasto en IT en el 2012 y casi un tercio en el 2013. Frank Gens, Senior VP y Analista jefe en IDC dice:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>