<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cloud on Nubeblog</title>
    <link>https://nubeblog.com/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in cloud on Nubeblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2011 23:03:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nubeblog.com/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Y si González Pons tiene razón?</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/13/y-si-gonzalez-pons-tiene-razon/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 23:03:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/13/y-si-gonzalez-pons-tiene-razon/</guid>
      <description>Hace ahora unos dos años, un Diego Mariño más delgado (no mucho más, pero bueno) estaba muy nervioso haciendo la primera presentación del producto que estábamos desarrollando en un evento en San Francisco. Aunque sabíamos que no teníamos ninguna posibilidad en el concurso, por lo menos hicimos ruido. Al bueno de Diego le hicieron una pregunta muy hijaputa:
 ¿Cómo movéis los datos de una Nube de Computación a otra?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye Abiquo, hello new projects</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/12/goodbye-abiquo-hello-new-projects/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 11:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/12/goodbye-abiquo-hello-new-projects/</guid>
      <description>Last December my working relationship with Abiquo terminated. I must admit that it was a fantastic experience to be involved in first-person role in creating a product that had real potential to become a world reference for a new industry. I’ve met people with an unusual talent that certainly has enriched me as a person and professional. But mostly I stay with the team with whom I had the honor of working and managing Abiquo: Xavi, Helena, Diego, Monleón … really, thank you for having been me involved in this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios Abiquo, hola nuevos proyectos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2011/01/12/adios-abiquo-hola-nuevos-proyectos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 10:59:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2011/01/12/adios-abiquo-hola-nuevos-proyectos/</guid>
      <description>El pasado mes de diciembre termino mi relación laboral con Abiquo. Reconozco que ha sido una experiencia fantástica en la que he podido participar en primera persona y con papel protagonista en la creación de un producto que tenía verdaderas posibilidades de convertirse en un referente mundial de una nueva industria. He conocido a gente con un talento fuera de lo común que sin duda me ha enriquecido como persona y como profesional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PoceroCloud: &amp;#8220;El Pocero&amp;#8221; convertirá Pocerolandia en un gran Centro de Datos para Cloud</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/28/pocerocloud-el-pocero-convertira-pocerolandia-en-un-gran-centro-de-datos-para-cloud/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 10:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/28/pocerocloud-el-pocero-convertira-pocerolandia-en-un-gran-centro-de-datos-para-cloud/</guid>
      <description>Era un secreto a voces en el sector desde hace tiempo, pero hoy 28 de diciembre lo podemos confirmar: el desembarco de Rafael Hernando “El Pocero de Seseña” en el mundo de la tecnología es inminente. Y lo piensa hacer a lo grande: PoceroCloud será la primera iniciativa en España para convertirse en un centro de referencia en Cloud Computing mundial.
“A mi siempre me ha llamao lo jaitech”, asegura el conocido empresario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo de las caídas de servicio de Skype</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/24/aprendiendo-de-las-caidas-de-servicio-de-skype/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 16:12:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/24/aprendiendo-de-las-caidas-de-servicio-de-skype/</guid>
      <description>Skype ha sido noticia de nuevo tres años después de su última caída del servicio. Y en un momento horrible, ya que están preparando su salida a bolsa…
Hace unos años me tocó hacer un análisis de la arquitectura de Skype para una operadora que estaba interesada en conocer su funcionamiento sobre las emergentes redes de datos 3G. Las operadoras ya intuían hace años que Skype era una seria amenaza para sus intereses, y de ahí su interés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Es la Agilidad, estúpido!</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/15/es-la-agilidad-estupido/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 10:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/15/es-la-agilidad-estupido/</guid>
      <description>La semana pasada tuve una comida de hermanamiento con grandes Gurús del Cloud Computing patrio. Compartir mesa, mantel y Ribera del Duero con tan insignes personalidades, además de un honor es un privilegio. Creo recordar que no conseguimos resolver los problemas de portabilidad y de interoperabilidad entre las Nubes de diferentes fabricantes (¿o igual si? Bueno, no me acuerdo…), pero pasamos un buen rato.
Entre mil batallitas e historias memorables, surgió una cuestión: los modelos económicos para ‘vender’ el Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El 51% de los CIOs españoles apuesta por el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/14/el-51-de-los-cios-espanoles-apuesta-por-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 12:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/14/el-51-de-los-cios-espanoles-apuesta-por-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Cisco ha publicado un informe denominado Cisco Connected World Report. Una parte de este informe trata sobre las tendencias y la evolución del departamento de tecnología para satisfacer las demandas de los profesionales móviles. Entre los datos cabe destacar las tendencias hacia la Virtualización, el Cloud Computing en el Centro de Datos.
Este estudio de la consultora Insight Express entre 2.600 trabajadores y profesionales de TI de 13 países, desvela que el 52 por ciento de los profesionales de TI ya están utilizando o pretenden sumarse a la informática en la nube, encontrando los mayores ratios de adopción en Brasil (70 por ciento), China (69 por ciento) e India (76 por ciento).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Cloud Computing impulsará un 2% el PIB en España</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/12/13/el-cloud-computing-impulsara-un-2-el-pib-en-espana/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 10:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/12/13/el-cloud-computing-impulsara-un-2-el-pib-en-espana/</guid>
      <description>La semana pasada el Centre for Economics and Business Research (CEBR) publicó un estudio sobre el impacto del Cloud Computing en la economía europea. El informe se centra sobre las cinco mayores economías europeas: Reino Unido, Alemania, Francia, Italia y España. El informe está patrocinado por EMC.
El estudio se centra en calcular los beneficios del Cloud Computing a nivel macro. Es decir, el CEBR ha asumido los beneficios del Cloud Computing a nivel general, y los han generalizado a las diferentes economías y a las diferentes industrias, poniendo como horizonte el año 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jornada Strelia Cloud Computing el próximo 23 de noviembre</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2010 16:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/11/16/jornada-strelia-cloud-computing-el-proximo-23-de-noviembre/</guid>
      <description>El próximo 23 de Noviembre en el Palacio Euskalduna Jauregia de Bilbao Strelia se presentará en sociedad para ofrecer sus servicios de Cloud Computing. Strelia es la nueva apuesta empresarial de Jesús Angel Bravo y el Grupo Aernnova. Jesús ha sido un referente en la industria TIC del País Vasco desde sus tiempos de fundador de SOFTEC. AERNNOVA se creó en Abril del 2006 como resultado de la segregación de la división aeronáutica del Grupo Gamesa Corporación Tecnológica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe sobre Cloud Computing de la Fundación Bankinter</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 08:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/10/07/informe-sobre-cloud-computing-de-la-fundacion-bankinter/</guid>
      <description>No es normal encontrar estudios y documentos de calidad en castellano. Hace unos días descubrí este documento: Cloud Computing: La tercera ola de las Tecnologías de la Información de la Fundación para la Innovación Bankinter.
Cloud ComputingLa tercera ola de las Tecnologíasde la Información y la verdad es que me ha gustado. No es original, pero es único en nuestro idioma, sin duda. Lo recomiendo especialmente para aquellos que necesiten explicar dentro de sus empresas que es el Cloud Computing en más detalle del habitual discurso capex-opex, pay-as-you-go y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué es la sobresuscripción en el Cloud Computing</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/09/16/que-es-la-sobresuscripcion-en-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 01:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/09/16/que-es-la-sobresuscripcion-en-el-cloud-computing/</guid>
      <description>Hace un par de días escribí un post sobre las nuevas instancias de Amazon EC2 con sobresuscripción de CPU y tal vez de memoria. Este concepto, el de ‘sobresubscripción’, pensé que era un concepto usado con normalidad por tecnólogos, pero parece ser que no.
¿Qué es esto de la sobresuscripción de recursos? Bueno, esto no es nuevo en absoluto. La sobresuscripción no es mas que el compromiso por parte de un proveedor a ofrecer un recurso a sus clientes a sabiendas de que puede que en algún momento no pueda atender toda la demanda solicitada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solaris puede dejar de ser gratuito y nadie sabe que será de OpenSolaris</title>
      <link>https://nubeblog.com/2010/03/29/solaris-puede-dejar-de-ser-gratuito-y-nadie-sabe-que-sera-de-opensolaris/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 11:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2010/03/29/solaris-puede-dejar-de-ser-gratuito-y-nadie-sabe-que-sera-de-opensolaris/</guid>
      <description>Si te preguntas a qué viene esta entrada en un blog de Cloud Computing, lee un poquito más y te enterarás. Acaba de aparecer la siguiente noticia en InfoWorld: ‘Los cambios en la licencia de Sun Solaris deja a los usuarios en una encrucijada‘. Hasta ahora, para usar Solaris solo había que registrarse en la web de Sun, descargarse el Solaris 10 y recibir el documento que acredita que puedes usar el Sistema Operativo sin soporte por tiempo indefinido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Europa tiene que luchar contra el dominio de los EEUU en el Cloud Computing&amp;quot;, dice la comisionada Reding</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/07/16/europa-tiene-que-luchar-contra-el-dominio-de-los-eeuu-en-el-cloud-computing-dice-la-comisionada-reding/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 08:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/07/16/europa-tiene-que-luchar-contra-el-dominio-de-los-eeuu-en-el-cloud-computing-dice-la-comisionada-reding/</guid>
      <description>Bueno, sabía que esto iba a pasar, y no pensaba que fuese tan pronto. Leo en BusinessCloud9.com las palabras de la Comisionada Europea para las Telecomunicaciones y los Medios Viviane Reding, pronunciadas durante el anuncio de la estrategia de la Comisión de la Europa Digital.
Reding se quejó de que los servicios Cloud se encuentran mayoritariamente basados en los Estados Unidos:
 Una vez más, los Estados Unidos han comenzado a explotar un modelo de negocio antes que Europa…No podemos dejar que esto continue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&amp;#8217;m the new Business Development Manager at Abiquo Corp.</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/02/18/im-the-new-business-development-manager-at-abiquo-corp/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 23:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/02/18/im-the-new-business-development-manager-at-abiquo-corp/</guid>
      <description>It has been a very long time since my last post here. I would like to announce that I will start working for Abiquo Corp. as Business Development Manager.
Abiquo Corp. is an Spanish enterprise with a long experience in Grid Computing. Along 2008, they have reshaped their business towards Cloud Computing, developing an opensource platform to manage Private and Hybrid clouds. Our goal is to become one of the key players in Cloud Computing and Enterprise Opensource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hazte un secuestrador y monta en Amazon EC2 un cliente bittorrent con tus amigos</title>
      <link>https://nubeblog.com/2009/01/26/hazte-un-secuestrador-y-monta-en-amazon-ec2-un-cliente-bittorrent-con-tus-amigos/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 08:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2009/01/26/hazte-un-secuestrador-y-monta-en-amazon-ec2-un-cliente-bittorrent-con-tus-amigos/</guid>
      <description>Cual Inspector Clouseau, llega un tio y suelta esto en ComputerWorld.com en plan profeta del Apocalipsis: “Amazon cloud could be hijacked to harvest BitTorrent files, researcher says” (La Nube de Amazon podría ser secuestrada para cultivar ficheros BitTorrent, dice un investigador). Tras leer esto todas mis alertas se encendieron y puse la máxima atención ya que si efectivamente ‘alguien’ puede ‘secuestrar’ La Nube de Amazon, eso es muy serio. Pero no se preocupen, mis queridos lectores, que aquí nadie secuestra, ni cultiva, ni nada… Aquí lo que hay es una falta de rigor que asusta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;No apoyar el Cloud Computing es antipatriota&amp;quot; asegura el Presidente Rodríguez Zapatero</title>
      <link>https://nubeblog.com/2008/12/28/no-apoyar-el-cloud-computing-es-antipatriota-asegura-el-presidente-rodriguez-zapatero/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 10:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nubeblog.com/2008/12/28/no-apoyar-el-cloud-computing-es-antipatriota-asegura-el-presidente-rodriguez-zapatero/</guid>
      <description>Hoy día 28 de Diciembre fuentes libres de toda inocencia aseguran que José Luis Rodríguez Zapatero ha dicho que: En esta época de decrecimiento económico sostenido -culpa de Bush y de Aznar-, este gobierno ha decidido que ya es hora de que se tomen medidas para cambiar el modelo de crecimiento Español. Por eso, hemos decidido que ahora que tenemos más Hogares del Jubilado que jubilados y en cada pueblo hay un polideportivo, es hora de que en cada pueblo de nuestra nación de Naciones se construya un DataCenter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>